<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活日常 on Rehoni | 罗皓</title>
    <link>/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E5%B8%B8/</link>
    <description>Recent content in 生活日常 on Rehoni | 罗皓</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E5%B8%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>todo之我见</title>
      <link>/cn/2024/0612todo%E4%B9%8B%E6%88%91%E8%A7%81/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2024/0612todo%E4%B9%8B%E6%88%91%E8%A7%81/</guid>
      <description>我以前喜欢把GTD当作人生管理工具，工作，生活，各种清单，甚至笔记，备忘录，现在却是一直在做减法，给生活减负，给大脑放松。用任务todo管理工具的最大意义，就是让人”真“能按todo规划地去行动，而做减法能减少阻力、让人主动地去行动。&#xA;我的一天 3个任务，优先级1高2中需要全力以赴，其他都是小事随缘，一天任务多了就很难行动&#xA;非必要不记录 琐事当场做完，待看的文章当天看完（你也不想自己书签/todo事项越来越多吧），切忌堆积各种事项&#xA;回归todo本质 书影音塞豆瓣，清单、愿望单塞腾讯文档（多端同步），游戏自有小黑盒steam之类的app，就说菜谱也有下厨房。todo只做一件事，就是提醒，是路标，引到对应的路径就行。&#xA;分开/另外记录工作 作为一个领憋屈钱的打工人，个人认为工作不重要，优化工作流程和提升工作效率，是公司该干该约束的事情，公司让用啥用啥。分开有另外的好处，1是隐私，2是早上打开todo不会有工作压力，晚上反思todo不会焦虑。</description>
    </item>
    <item>
      <title>web3和国企</title>
      <link>/cn/2023/web3%E5%92%8C%E5%9B%BD%E4%BC%81/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2023/web3%E5%92%8C%E5%9B%BD%E4%BC%81/</guid>
      <description>来自这个 帖子&#xA;关于 web3 的选择：&#xA;web3 当下无法打通需求端，当前都是叙事和投机。虽然我持续看好 web3 ，但是它会走上 AI 的道路，需要几十年来沉淀，才可能打通需求端。 &amp;ndash; 你是否愿意在一个可能有前景，但是在你职业生命周期内没法打通需求端的行业工作？做一个前人栽树后人乘凉的前人，虽然也可以挣到钱。&#xA;当前全球经济形势下行，加之 web3 没有新的技术突破打通需求端，这个行业已经和 web2 一样趋于饱和。你的年纪、web3 行业的经验不具备优势。 &amp;ndash; 你是否愿意在一个市场规模小，且人员饱和的行业冒险？&#xA;web3 依然快速迭代中，业务、技术日新月异，需要学习的东西比 web2 还多。我天天都在危机感中学习 web3 知识，当下依然无法找到 web3 工作，因为需求小，经验少(2 年 web3 经验)。 &amp;ndash; 你是否愿意在一个天天都需要学习，但你的行业经验却不及别人的行业工作？&#xA;数据赛道在 web3 是极其拥挤的赛道。 web3 和 web2 是两个行业，web3 的规模又比 web2 小许多，且处于饱和态。 远程工作不适合所有人，需要自律和能够自我解决社交问题(即使你是孤独症患者，也需要一定程度的社交) 你心目中能够让你自豪的项目是什么样的？ web3 的团队一般都是十几人，顶级团队也就几十人。项目规模不会很大，用户数量不会很多。遇到投机和叙事的项目概率较大，毕竟没法打通需求端。 老板是否值得信任，仅凭一面之缘来判断不可靠，也和老板的谈吐，背景没多大关系。经历过藤校背景的老板，这些家伙的道德观可没那么高。老板是否值得信任这条，完全是不确定因素。 关于全球远程工作，如果是华人团队，在国内遇到的问题，和在国外遇到问题都会一致。华人清楚华人的情况，华人对待华人和对待非华人是两套标准，从薪资就可以知道，除非给你 global pay 。如果是外企，那么英语是必须。 当前经济形势下，学习可能没那么有用了，都是屠龙之技。关键是你的履历是否高度匹配用人方。 关于国企的选择：&#xA;你是什么性格的人，是否可以通过调节个人心态，降低工作场景下精神上的诉求，去探求工作之外的精神满足？&amp;ndash; 比如打游戏或者钻研编程技术。 当下的环境，无论是国企还是 web3 公司，再求职这两样选择都不具备优势，因为供大于求。且年纪一旦超过 35 岁，许多机会直接关闭。 你很理想化。我也很理想化，每次找工作，都找自己喜欢的，而不是给的薪资高的，导致薪资大概是我这级别人员的的 1/2(按脉脉上的数值来计算) 。但是回到现实，未来大几率是持续下行的长经济周期，现金为王。决定裸辞之前，我已经做好就地退休的准备，保持低欲望、低消费。 在国企谈不上躺平，跟着流程来，做好本质工作。抛开互联网的工作态度，调节心态。 在国企，你的精神状态怎么样，是否会致郁，如果还行，请为了金钱忍着。虽然国企不稳定，但是当前大环境下，加之你的年龄、web3 经验，都没有优势，选钱多的，提高金钱端的抗风险能力，而非职业规划端的抗风险能力。职业规划在经济下行期间没有意义，因为无论选那条路，最终都是没得选择。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>qq表情包转微信表情包</title>
      <link>/cn/2024/0429qq%E8%A1%A8%E6%83%85%E5%8C%85%E8%BD%AC%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E8%A1%A8%E6%83%85%E5%8C%85/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2024/0429qq%E8%A1%A8%E6%83%85%E5%8C%85%E8%BD%AC%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E8%A1%A8%E6%83%85%E5%8C%85/</guid>
      <description>pc：将表情包图片放在一个文件夹里，下载图片转换工具，将jpg格式转换成gif格式，然后将文件夹内的表情包拖动到微信的文件传输助手或好友聊天框。&#xA;1、将发出来的qq表情包批量存到一个文件夹，QQ可以多选然后批量保存&#xA;2、进入 网站，将文件夹里存的所有图片 jpg 转为 gif 格式，选择压缩所有文件，下载最下方的压缩包zip，解压，得到所有表情包的 gif 文件&#xA;3、全选 gif 文件，粘贴到微信输入框，发送，然后一个个保存即可</description>
    </item>
    <item>
      <title>理财体悟</title>
      <link>/cn/2023/%E7%90%86%E8%B4%A2%E4%BD%93%E6%82%9F/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2023/%E7%90%86%E8%B4%A2%E4%BD%93%E6%82%9F/</guid>
      <description>没有任何一件事情，比钱的流向，更能指向一个人的选择。&#xA;1.追求更好而不是更多&#xA;人生理念——求上得中&#xA;基本界限：保证健康的现金流，不能超出支付能力&#xA;2.你想要什么样的生活就要把钱花在哪里&#xA;开支的最高，最低与增量&#xA;3.留出更多的预算给未知的领域&#xA;不要定未知活动的预算，不要对自己的成长设限&#xA;4.记账是我们和金钱沟通的途径</description>
    </item>
    <item>
      <title>打工碎碎念</title>
      <link>/cn/2023/%E6%89%93%E5%B7%A5%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2023/%E6%89%93%E5%B7%A5%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/</guid>
      <description>2023感悟 工作关键词：受制于人，超负荷、不平衡，狼人杀，认清现实&#xA;心态：无奈2-4，倦怠4-6，激愤7-8，假装积极9-10，平静11-12。失衡，回想一整年，只记得工作没有生活，工作也只有很多痛苦的回忆&#xA;学会：刚，强硬，要有主见，要争。不要赋予工作任何意义。&#xA;关于职场和打工人 打工人排期悖论&#xA;1 压缩工期并不会提升效率，而是会降低交付质量，减少的时间会被当作降低标准的理由。&#xA;2 增加工期并不会提升交付质量，而是会降低效率，增加的时间会被用来摸鱼。&#xA;职场思维 1、上班没有舒服的&#xA;不要害怕老板的眼光，不要出卖灵魂，雇佣关系而已&#xA;多为自己考虑，不要站在领导的角度去考虑问题&#xA;不要和老板交朋友，不要把公司当作家&#xA;只是暂时的落脚点，经验、金钱才是实质性的回报&#xA;职场学习 2、公司的本质应该是学习的平台&#xA;关注点放在自己身上，不要期待他人的帮助或支持&#xA;提升自己才是最有用的，其他的很难说离职后还有任何帮助&#xA;职场沟通 3、你在职场的大部分委屈都是由于不会沟通导致的&#xA;一定要一开始把自己的需求都提好，打好预防针，做好沟通，把事情都铺垫好，其实这也是领导力的一种&#xA;保持开放的心态去沟通</description>
    </item>
    <item>
      <title>买衣服关键词</title>
      <link>/cn/2023/%E4%B9%B0%E8%A1%A3%E6%9C%8D%E5%85%B3%E9%94%AE%E8%AF%8D/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2023/%E4%B9%B0%E8%A1%A3%E6%9C%8D%E5%85%B3%E9%94%AE%E8%AF%8D/</guid>
      <description>购买换季秋装找原产地和源头工厂&#xA;卫衣：100以下 搜索：山东即墨卫衣（5D印花，包领包条，双针压线）；&#xA;羊毛衫：一两百 搜索：濮院镇（东莞大郎，河北清河）；&#xA;牛仔裤： 搜索：广州新塘；&#xA;冲锋衣： 搜索：台州三门冲锋衣；&#xA;皮衣皮草： 搜索：辛集皮衣（皮质类皮草类都有）；&#xA;内衣： 搜索：汕头内衣（款式全）；&#xA;袜子： 搜索：诸暨袜子（真的很便宜）；&#xA;羽绒服： 搜索：嘉兴平湖羽绒服（有大品牌代加工厂）；&#xA;UGG雪地靴： 搜索：河南桑坡村（官方指定代工）。</description>
    </item>
    <item>
      <title>表达能力的思考</title>
      <link>/cn/2023/%E8%A1%A8%E8%BE%BE%E8%83%BD%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2023/%E8%A1%A8%E8%BE%BE%E8%83%BD%E5%8A%9B/</guid>
      <description>表达能力 表达能力不强 ！= 性格内向&#xA;是一种技能。可以练出来，不要习得性无助。&#xA;小技巧 牢记时间顺序。（意料之外没准备的情况&#xA;过去，现在，未来&#xA;顺藤摸瓜。（聊天尴尬陷入尴尬冷场时找话题&#xA;聊天不是审讯，要根据对方回答内容联想到关联的词组&#xA;记得说名字。（不要滥用第三人称&#xA;不要直视对方眼睛。（表达能力不够强的情况下&#xA;盯着对方的鼻子，而不是眼睛，可以避免get到对面眼神变化而造成的分心&#xA;根本上解决 有效表达和胡说八道之间的区别在于是否有逻辑&#xA;逻辑 = 约定俗成的顺序&#xA;讲故事 = 时间顺序 讲道理 = 层级顺序 1.一句话概括核心观点 2.让别人理解到你打算从哪方面论证观点 3.具体论证重点：实践，实践，实践</description>
    </item>
    <item>
      <title>压力和动力</title>
      <link>/cn/2023/%E5%8E%8B%E5%8A%9B%E5%92%8C%E5%8A%A8%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2023/%E5%8E%8B%E5%8A%9B%E5%92%8C%E5%8A%A8%E5%8A%9B/</guid>
      <description>倦怠 六个问题：&#xA;你是否被期望在不切实际的时间内长期保持高质量的表现？是 你是否在工作里感到缺乏掌控感？是 你是否做着一份付出与收入不成正比的工作？是 你是否遇到过天坑的队友，甩锅的友方部门背后捅刀子的同事？是 你是否遇到了一个不公开不透明不公平的职场？是 你的工作是否不符合你的价值观？不好说 三个阶段 第一阶段：筋疲力尽&#xA;下丘脑-垂体-肾上腺轴（HPA）故障&#xA;皮质醇浓度一直在增加（原本是压力来了增加，去了减少），一直处于无法放松的状态，疲劳恢复缓慢，失眠、内分泌缓慢、食欲不振、气促、头晕、胸痛等症状&#xA;第二阶段：愤世嫉俗&#xA;丢失热情，大脑恐惧回路保护你，产生很多负面情绪，对自己的能力否定，损坏前额叶皮质。&#xA;第三阶段；失去功效&#xA;失去对工作的掌控感，怀疑自己的道路，缺乏工作成就感&#xA;策略（分先后） 多锻炼 散步 辞职 心理咨询 调休 和家人/朋友倾诉 冥想 服药（谨遵医嘱） 躺平式度假 和同事倾诉 培养爱好，参加活动 改善睡眠，多休息 据身体情况就医 练习正念 服用非精神类药物（医嘱） 高强度旅行 和老板/上司沟通 使用网路心理自助工具 非健康成瘾性措施 和HR沟通 他人分享：&#xA;最好的办法（我自己身上发生） 1.戒掉手机带来的无意义时间与精神损耗（病毒视频） 2.尝试自己有计划的做一些事情（安排好自己的时间） 3.根据自己规划的时间去调整：饮食，睡眠，学习，工作，家庭（可以用上班空闲时间冥想或者小憩） 4.多与人聊天，多结识朋友（积极的）多给家人朋友打电话（口罩期间，我一度因为不能交流而抑郁，后来我选择直播） 5.选择一种运动，安排自己一周最少完成三次（时间不限，哪怕你一天运动10分钟，最起码你这10分钟是快乐的） 6.更新手机歌单，避免“过丧，过吵”的音乐，当感觉到累时，戴上耳机，听一会儿音乐也会有所改善. 7.永远不要因为自己是“倦怠”就觉着肯定是自己身体出了问题没办法改变就放弃，保持乐观精神，听音乐，运动，聊天，冥想，看书，小憩，调整呼吸都会是你精神有“促进感”就是刺激多巴胺去带动身体结构。 8.拒绝长期食用高热量，高油脂的食物去排泄压力，容易得暴食症（亲身体会） 9.当你发现你自己开始变化，尝试增加一些兴趣：养花，养鱼，电脑游戏，手工，画画等一切，用这些时间填补手机带来的空缺。 10.经常冥想，遇到事情可以多抱怨，但不能因此懈怠，尝试多呼吸，多鼓励自己，多和身边人交流！ 曾经因为口罩导致工作，然后各种债务导致压的喘不过来气，导致有了“倦怠”感，现在我也在尝试走出来，谁都有不顺的时候，谁都有压力，不要总觉着自己最惨，自己与好多人共通，曾经我总觉着周围人都和我一样，那是因为我给我自己定义进了一个圈子，当你结识一些乐观而又积极的人，你会发现他的情绪会带动你，多去宣泄自己负面情绪，生活不易，我们把控不了点点滴滴，但我们可以把控我们的生活，放下手机，做一些真正有意义的事，少一点抱怨，面对生活，多参加聚会，不要把自己孤立出来。祝各位小伙伴们尽早走出负面情绪，面对更积极生活，更客观的自己！&#xA;倦怠（burn out:燃尽）的最大诱因：慢性压力（会使自己长期处于应激状态，持续性亢奋）&#xA;表现：&#xA;1.你永远无法停止对生存之大问题的思考&#xA;2.你总感觉事情在你的掌控之外&#xA;倦怠的三个阶段：&#xA;第一个阶段——情绪耗竭：身体疲惫—心理疲惫—没有动力、麻木 【意识到这点时，需要及时自救】 第二个阶段——去人性化：性格改变，易怒、情绪调节能力变差—社交减少—冷漠（什么都不关心，封闭自我） 第三个阶段——自我效能感缺乏：长期应激导致精力耗竭、注意力下降、记忆力减退，越来越难以应对手头工作，自我怀疑，失落空虚，认为自已一直以来都那么无能。&#xA;解决方式：&#xA;不纠结于问题，要关注你想要的生活。 为什么会有慢性压力？ 你当下遇到的问题，在很长的一段时间内无法解决。 【荣格曾说：人生中所有最重要、最紧急的事情，基本上都是无解的。】&#xA;应该想些什么呢？ 想你真正想要创造的生活。 【我们的目标是奔向大海，而不是搬开你所遇到的每一块石头。】 关注范围变大，视野变广，当一种更新、更强烈的生活焦点出现在面前时，你的那些问题就变得没有紧迫性了，甚至到后面会发现，问题自动解决了。&#xA;你想要做什么呢？ 【当做一件真正源于自己内心渴望的事情时，你的生命值就会增加一点，一件又一件的，或许不觉间就脱离了倦怠状态。】</description>
    </item>
    <item>
      <title>一点感悟</title>
      <link>/cn/2023/%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%84%9F%E6%82%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2023/%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%84%9F%E6%82%9F/</guid>
      <description> 把时间作为一种工具，而不是一个枷锁。有倒计时30分钟提醒，事先定好在9点跟人见面或者做某件事，不需要再去关注时间，只管放心做事就好了。 只要专注于把嘴边这句话讲清楚，脑子里只想着这句话，问题就自然而然解决。 遇到小意外的时候，把它当作一次特别的体验，就不会有坏情绪 </description>
    </item>
    <item>
      <title>生活工作流体系</title>
      <link>/cn/2023/workflow/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2023/workflow/</guid>
      <description>各种软件、手机、电脑都只是工具，真真有用的，还是知识本身。&#xA;功能用处 软件 平台 备注 状态 笔记 Typora+坚果云 Windows、iOS、Linux Typora编辑器，坚果云云同步；（Joplin笔记管理，已丢弃） 番茄钟 Forest iOS、Android 记录学习时间 弃用 睡眠 Sleep Town iOS、Android 记录睡眠 弃用 小米手环 iOS、Android 躺平了 习惯 小日常 iOS 记录个人生活习惯 弃用 待办 待办事项 iOS、Windows 记录待办事项，包括工作和日常记录 弃用 日程 日历 iOS、Windows 记录日程，已确定的日程可以记录在日历 弃用 滴答清单 iOS、Windows、Android 习惯+日程+待办 密码 KeepassXC Windows 记录密码 Keepassium iOS 记录密码 KeePass2android Android 记录密码 VPN 翼游 iOS、Windows 翻墙 弃用 agentNEO iOS、Windows 翻墙 记账 moneywiz 2020 iOS、Windows 记账 弃用 钱迹 iOS、Android 记账 ssh windterm Windows 可以设置配置文件目录，无缝迁移设置和会话：.</description>
    </item>
    <item>
      <title>咳嗽用药</title>
      <link>/cn/2023/%E5%92%B3%E5%97%BD%E7%94%A8%E8%8D%AF/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2023/%E5%92%B3%E5%97%BD%E7%94%A8%E8%8D%AF/</guid>
      <description>收藏！不同类型咳嗽用药大总结！&#xA;有句话叫“咳嗽不是病，咳起来要命”！咳嗽是机体的重要防御性反射，有利于清除呼吸道分泌物和有害因子，但频繁剧烈的咳嗽会对患者的工作、生活造成严重影响。不同的咳嗽选药不同，千万不能乱用，这里就总结下不同的咳嗽药物！&#xA;一、止咳，这两类药要知晓[1]&#xA;1、镇咳药：&#xA;对于无痰的剧咳，例如上呼吸道病毒感染所致的咳嗽，为避免剧烈咳嗽引起的并发症，应采用镇咳药物进行治疗。若咳嗽伴有咳痰困难，则应使用祛痰药，否则积痰难排易继发感染，并且阻塞呼吸道引起窒息。镇咳药主要分为中枢性镇咳药和外周性镇咳药。有些药物兼有中枢和外周两种作用。中枢性镇咳药：分为成瘾性和非成瘾性镇咳药。&#xA;▌ 中枢性镇咳药&#xA;1.吗啡：&#xA;成瘾性阿片类生物碱镇咳药，对咳嗽中枢有强大的作用，临床主要用于支气管癌或主动脉瘤引起的剧烈干咳，急性肺梗死或急性左心衰竭伴有剧烈咳嗽[1]。连用3-5天即产生耐药性，1周以上可成瘾，所以一般的咳嗽基本不选择该药治疗。吗啡能兴奋延髓催吐化学感受器，容易引起恶心呕吐，如果出现此类症状，可以给予甲氧氯普胺、维生素B6、多潘立酮、氯丙嗪等药物预防，对于严重呕吐患者也可选用昂丹司琼或格拉司琼等止吐治疗。出现呼吸抑制时给予氧气吸入，暂停给药，必要时给予纳洛酮解救[2]。&#xA;2.磷酸可待因：&#xA;成瘾性相对较小，主要对延髓咳嗽中枢有选择性抑制作用，镇咳作用强而迅速，其镇咳强度为吗啡的1/10，该药有镇痛作用，强度为吗啡的1/10-1/7。该药适合于各种原因引起的剧烈干咳，对胸膜炎干咳伴胸痛者尤其适用[1]。本品在大剂量（60mg）时明显抑制呼吸中枢，小儿用量过大可致惊厥，18岁以下青少年儿童禁用本品。该药能抑制支气管腺体分泌和纤毛运动，而使痰液粘稠度增高，对粘痰且量多的病例易造成气道阻塞及继发感染，不宜应用。该药属于麻醉药品，不能随意长期使用，长期使用可产生耐受性及成瘾性。&#xA;3.氢溴酸右美沙芬：&#xA;非成瘾性中枢镇咳药，镇咳作用与可待因相似，起效快，无镇痛作用无成瘾性。可用于各种原因引起的干咳。本品安全范围大，偶有头晕、轻度嗜睡、口干、食欲缺乏，妊娠3个月内妇女禁用。服用单胺氧化酶抑制剂停药不满两周的患者禁用。利奈唑胺与右美沙芬合用，可发生5-羟色胺综合征（意识模糊、极度兴奋、不安、震颤、潮红、发汗及体温身高等），属禁用[3]。&#xA;4.枸橼酸喷托维林：&#xA;镇咳作用为可待因的1/3。对咳嗽中枢具有直接抑制作用，并有轻度阿托品样作用和局部麻醉作用。可用于各种原因引起的干咳。青光眼、前列腺肥大和心功能不全者禁用，痰多者宜与祛痰药并用。一般适用于5岁以上患者[1]。&#xA;▌ 外周性镇咳药&#xA;1.盐酸那可汀：&#xA;可抑制肺牵张反射引起的咳嗽，兼具兴奋呼吸中枢作用。镇咳作用持续4小时，无成瘾性。可出现轻度嗜睡和头痛，不宜用于痰多者。&#xA;2、祛痰药&#xA;祛痰药包括痰液稀释药和粘痰溶解药，前者口服后增加痰液中水分含量，稀释痰液，包括恶心性祛痰药和刺激性祛痰药。&#xA;1.恶心性祛痰药：本类药物口服后刺激胃粘膜，通过迷走神经反射促进支气管腺体分泌增加，使痰液稀释，易于咳出；同时，药物分泌至呼吸道，提高管腔渗透压，保留水分而稀释痰液。适用于干咳及痰液不易咳出者。氯化铵为恶心性祛痰药代表，服用后可有恶心、呕吐，过量或长期服用可造成酸中毒和低血钾，是祛痰合剂的主要成分之一。在镰状细胞贫血患者，可引起缺氧或(和)酸中毒。本品与磺胺嘧啶、呋哺妥因等呈配伍禁忌[4]。&#xA;2.刺激性祛痰药：本类药物可刺激支气管分泌，促进痰液稀释而易咳出。愈创甘油醚为本类的代表药物。除了具有祛痰作用，兼具微弱的抗菌作用，减少痰液的恶臭，是祛痰合剂的主要成分之一。肺出血、肾炎和急性胃肠炎患者禁用。妊娠3个月内妇女禁用。&#xA;3.黏痰溶解药：该类药品适用于痰液粘稠引起的呼吸困难、咳痰困难。主要破坏黏蛋白的二硫键可以裂解黏蛋白，而降解痰液中的DNA能溶解脓性痰液。&#xA;①乙酰半胱氨酸：能使黏痰中的二硫键裂解，从而降低痰液的黏稠度，对黏稠的脓性以及非脓性痰液均有良好的疗效；对脓性痰液中的DNA也具有降解作用。可雾化给药，也可口服。本品有特殊的臭味，对呼吸道有刺激，哮喘患者慎用。&#xA;②溴己新：能抑制气管和气管腺体、杯状细胞合成酸性粘多糖，同时，使腺体和杯状细胞分泌小分子的黏蛋白，从而使粘稠度降低，痰液易咳出。另外本品能促进呼吸道黏膜纤毛运动，促进痰液排出以及恶心的祛痰作用。口服后1小时起效，3-5h达到高峰，维持6-8小时，用于支气管炎、肺气肿、支气管扩张等有白色黏痰而不易咳出的患者。偶有转氨酶升高，溃疡者慎用。&#xA;③氨溴索：该药为溴己新的代谢产物，祛痰作用强于溴己新，毒性小。本品与抗生素（阿莫西林、头孢呋新、红霉素、强力霉素）同时服用，可导致抗生素在肺组织浓度升高[5]。应避免与中枢性镇咳（如右美沙芬等）同时使用，以免稀化的痰液堵塞气道。&#xA;二、不同类型咳嗽，用药大不同[2]&#xA;咳嗽可分为急性咳嗽（＜3周）、亚急性咳嗽（3～8周）和慢性咳嗽（＞8周），按性质又可分为干咳与湿咳（每天痰量＞10 ml）。&#xA;普通感冒性咳嗽，常常为急性咳嗽，多由鼻后滴流有关，咳嗽剧烈者，必要时可使用中枢性或外周性镇咳药，推荐第一代抗组胺药、减充血剂联合镇咳药的复方制剂治疗伴有咳嗽的普通感冒。&#xA;急性气管支气管炎常呈自限性，全身症状可在数天内消失，但咳嗽、咳痰一般持续2～3周。治疗原则以对症处理为主。剧烈干咳者可适当应用镇咳剂，有痰而不易咳出者使用祛痰剂或黏痰溶解剂可在一定程度上缓解咳嗽症状。&#xA;感冒后继发咳嗽，多表现为刺激性干咳或咳少量白色黏液痰，以病毒感冒引起的咳嗽最为常见，通常持续3～8周，常为自限性，多能自行缓解，部分咳嗽症状明显的患者可短期应用镇咳药、抗组胺药加减充血剂（如复方甲氧那明，2粒，3次/d，疗程7～14 d）。&#xA;鼻后滴流综合征主要以白天发作性或持续性咳嗽为主，入睡后较少。主要治疗原发疾病，比如鼻炎、鼻窦炎等。&#xA;咳嗽变异性哮喘，推荐糖皮质激素（如复方制剂布地奈德/福莫特罗）、β2受体激动剂、白三烯受体拮抗剂等治疗。&#xA;胃食管反流性引起的咳嗽，推荐抑酸剂、促动力药、巴氯芬等治疗。&#xA;嗜酸粒细胞性支气管炎引起的咳嗽，推荐糖皮质激素治疗。&#xA;参考资料： [1]杨宝峰.药理学.镇咳与祛痰药.P295. [2]中华医学会,中华医学会杂志社,中华医学会全科医学分会等.咳嗽基层诊疗指南(2018年)[J].中华全科医师杂志,2019,18(3):207-219. [3]张晓芬.右美沙芬的合理使用[J].中国药业,2006,15(20):62-63. [4]施焕中.如何选好止咳药[J].2019. [5]庄媛,黄亦琦.止咳药物的合理应用[J].海峡药学,2013(09):167-169.&#xA;来源：医学界呼吸频道</description>
    </item>
    <item>
      <title>简历和面试</title>
      <link>/cn/2023/%E7%AE%80%E5%8E%86%E5%92%8C%E9%9D%A2%E8%AF%95/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2023/%E7%AE%80%E5%8E%86%E5%92%8C%E9%9D%A2%E8%AF%95/</guid>
      <description>思考 十一十二月面试了不少人，从三四年经验到十来年经验的都有，面试下来有这些感受：&#xA;简历上的技术点不求多，只求精 写博客的真的很少，能写的说明有技术好奇心，技术不会很差 频繁跳槽又没中大厂经验的，基础都不太扎实 很多人的问题是项目经历太简单（都是界面操作），没有做过更复杂的事 工作越久越要思考一个问题：我比刚毕业的有什么优势 面试是一个双方不断了解的过程。在一个小时左右的面试中，面试官需要判断一个人究竟是否满足岗位要求、在当前团队的位置、引入团队后会让团队更好还是更差。而面试者需要尽可能地多提供信息，让对方有更多判断依据。&#xA;在拿到一个简历后，我会先看工作年限，从而唤起对应的期待值；然后看工作经历，如果有知名公司/产品的经历会加分不少；然后看项目经历里提到什么技术和复杂点；最后看专业技能里提到的知识点；工作不久的再看看学历。&#xA;好的简历该是怎样的？在我看来，好的简历可以让别人知道你究竟做过什么。看着好像很简单，但很多简历其实都没达到这个要求，能写清楚在各个公司的项目里担任过什么角色、用了什么技术、解决了什么问题、有什么思考，就很好了。有的简历里不写自己的事，光介绍项目功能介绍半页纸，让人看着着急；还有的简历里有很多牛逼哄哄的数字但和技术没什么关系，比如“XXX 项目提升日活 XX 万”，一问怎么做到的，回答“产品设计的好”😓。这种我建议干脆就别写了。&#xA;面试时，即使已经看过简历，我还是会先让面试者先自我介绍一下，通过这段介绍看看他的表达，也看看有没有说到简历以外的东西。&#xA;好的自我介绍该是怎样的？在我看来，好的介绍应该说清楚自己处理过的复杂问题，激起面试官的好奇心。比如说清楚在某段工作经历里花了很久解决的问题，这个问题为什么这么难。有的人自我介绍就是读一遍简历，为什么不抓住机会多展现下自己呢？还有的人说着说着就进入了细节，不打断的话可能要说十几分钟。&#xA;剩下的就是聊项目经历和技术点。一般项目经历比较复杂的会有很多话题可以展开，这种的就不会问八股文。但有时候项目经历过于简单，只能问一些基本问题看看你基础如何。以前面试我很害怕对方问我“你最擅长的是什么”，现在明白了，问这个问题说明你的简历和自我介绍里没说出什么复杂点，面试官是为了挖掘你的优势才这样问。&#xA;一名七年老安卓的 2022 总结</description>
    </item>
    <item>
      <title>眼镜配镜</title>
      <link>/cn/2023/%E7%9C%BC%E9%95%9C%E9%85%8D%E9%95%9C/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2023/%E7%9C%BC%E9%95%9C%E9%85%8D%E9%95%9C/</guid>
      <description>眼睛参数 左眼，325 右眼，175 无散光&#xA;实际价格 379 90（镜框，suofeia合金+板材）+210（镜片，万新丽视捷1.60防蓝光）+80（验光和人工）=380&#xA;心理价 150+80+50+30=310 思路：性价比，实惠&#xA;1、镜片 150 高：蔡司泽锐 中：依视路明月万新&#xA;明月 1.56防蓝光，60 不防55 1.61防蓝光，70 不防65，140 1.67防蓝光，140 不防130&#xA;万新 1.56防蓝光，50 不防40 1.61防蓝光，55 不防45，110 1.67防蓝光，65 不防60&#xA;凯米 凯米U6防蓝光 1.56，45不防U2 35 凯米U6防蓝光 1.61，65 不防U2 55，130 凯米U6防蓝光 1.67，75不防U2 65&#xA;2、镜框 80 纯钛，180-380 TR90，100-300 β钛，60-180 合金，80-280 板材，80-200&#xA;3、验光 50 30-70&#xA;4、人工 30 </description>
    </item>
    <item>
      <title>痛风嘌呤饮食注意事项</title>
      <link>/cn/2022/%E7%97%9B%E9%A3%8E%E5%98%8C%E5%91%A4%E9%A5%AE%E9%A3%9F%E6%B3%A8%E6%84%8F%E4%BA%8B%E9%A1%B9/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2022/%E7%97%9B%E9%A3%8E%E5%98%8C%E5%91%A4%E9%A5%AE%E9%A3%9F%E6%B3%A8%E6%84%8F%E4%BA%8B%E9%A1%B9/</guid>
      <description>1、最新食物嘌呤等级表 根据食物嘌呤含量不同，我们将食物分为三类。&#xA;低嘌呤食物（每100克食物含嘌呤小于25毫克）；&#xA;中等嘌呤食物（每100克食物含嘌呤25-150毫克）；&#xA;高嘌呤食物（每100克食物含嘌呤150-1000毫克）。&#xA;最新食物嘌呤含量一览表如下：&#xA;注：数据为每百克嘌呤含量，单位为毫克，含量排序由左向右，由低到高。&#xA;主食类 动物肉类 水产类 蔬菜类 水果干果类 佐料类 以上为“分类按含量由低到高排列表”，后文为“按低嘌呤食谱、中嘌呤食谱、高嘌呤食谱”排列，方便查询。&#xA;2、高中低分类食谱 一．痛风患者主要食谱，低嘌呤含量食物 二．痛风患者未发作期间可少量吃的中嘌呤含量食物 三．痛风患者尽量不吃的高嘌呤含量食物 3、痛风饮食四避五益 四避： 一避：高嘌呤食物&#xA;生活中，我们常接触的高嘌呤食物有动物内脏，如肝、肾、脑、肠、舌、胰、脾等；&#xA;海鲜类如贝类、海鱼、鱼卵、虾蟹、紫菜等；肉汤和肉汁（尤其是火锅汤和老火汤）；&#xA;新鲜蘑菇和豆芽菜等。&#xA;这些食物痛风患者应避而远之。&#xA;二避：酒类和含酒精饮料&#xA;不同酒类引起的痛风风险不一样，从大到小依次为：啤酒、陈年黄酒＞烈酒＞干红葡萄酒。&#xA;啤酒、黄酒等嘌呤含量不算低，喝得越多痛风风险越高。&#xA;三避：含糖饮料&#xA;研究发现，饮用含糖饮料越多，痛风发生风险越高。&#xA;四避：甜点&#xA;甜点中果糖含量较高，会增加尿酸产生；&#xA;人造奶油制作的甜点所含的反式脂肪酸也会促使痛风发作。&#xA;另外，甜点热量较高，吃太多易引起肥胖和高胰岛素血症，抑制了尿酸的排泄而使体内尿酸升高。&#xA;五益： 一益：蔬菜和水果&#xA;蔬菜食用越多，血尿酸水平越低。&#xA;平时可多吃莲藕、茭白、芋头、土豆、淮山、慈姑等根茎类蔬菜。&#xA;二益：咖啡&#xA;多项研究显示，每天饮用约250毫升的咖啡（包括清咖、奶咖、花式咖啡等），可以降低痛风的风险。&#xA;三益：奶制品&#xA;与不吃奶制品人的相比，经常食用奶制品的人痛风发病率下降44%。&#xA;但全脂奶脂肪含量较高，可能会提高痛风风险，建议患者多喝低脂奶。&#xA;四益：维生素C&#xA;每天口服500毫克维生素C可降低血尿酸20 μmol/L，对预防痛风有显著效果。&#xA;五益：多喝水&#xA;对痛风患者来说，每天尿量超过2000 mL能降低尿液中尿酸浓度和尿酸性肾结石的风险。患者每日可喝足量的水保证尿量。</description>
    </item>
    <item>
      <title>搭建个人密码管理体系</title>
      <link>/cn/2021/%E6%90%AD%E5%BB%BA%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E5%AF%86%E7%A0%81%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%BD%93%E7%B3%BB/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2021/%E6%90%AD%E5%BB%BA%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E5%AF%86%E7%A0%81%E7%AE%A1%E7%90%86%E4%BD%93%E7%B3%BB/</guid>
      <description>搭建个人密码管理体系 目前使用iPhone+Android+Windows，以及如何搭建自己的多平台密码管理体系，仅作为参考。&#xA;个人设备 设备 系统 OPPO Reno6 5G Android 11 iPhone XR iOS 15.4 ThinkPad T480 Windows 11 网站密码管理 chrome 存放日常使用网站登录的所有密码。&#xA;keepass 存放旧密码，数据库存放于坚果云中，逐步淘汰。&#xA;APP密码管理 chrome 全局填充+ 唤起 keepass 手动复制，不太方便，勉强能用。&#xA;1、Chrome Chrome密码管理（需要科学上网），经个人主观体验Chrome手机端+移动端同步体验，要比Edge要无感+快捷很多。&#xA;Google Chrome应用商店中搜索，KeePassXC-Browser，下载插件配置即可。&#xA;2、Edge（现未使用） Microsoft Edge应用商店中搜索，KeePassXC-Browser&#xA;3、Windows Chrome浏览器同时作为密码管理器。&#xA;KeePassXC客户端，目前最新版本v2.6.4&#xA;KeePassXC Team官网&#xA;Github链接之一&#xA;4、iOS（iPhone+iPad） AppStore—&amp;gt;KeePassium，目前使用体验比较好的免费的iOS端app。&#xA;5、Android 使用 Google 密码填充，辅以KeePass2android，可以通过坚果云webdav的方式来同步密码数据库。&#xA;6、多平台同步 使用时效性比较高的云平台来进行密码的同步，实际上就是针对KeePassXC数据库.kdbx文件进行同步，我采用的是坚果云。关于坚果云的使用不再赘述。&#xA;参考Windows端图例，可以看到客户端打开的是存储在坚果云同步文件夹下的.kdbx文件。同理在移动端也可以进行同样的操作。一般来说在Windows端记录好的密码、经坚果云同步之后，基本可以实现在手机实时使用的效果。&#xA;同样可以使用webdav的方式，效果类似。</description>
    </item>
    <item>
      <title>参保职工技能提升补贴</title>
      <link>/cn/2021/%E5%8F%82%E4%BF%9D%E8%81%8C%E5%B7%A5%E6%8A%80%E8%83%BD%E6%8F%90%E5%8D%87%E8%A1%A5%E8%B4%B4/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2021/%E5%8F%82%E4%BF%9D%E8%81%8C%E5%B7%A5%E6%8A%80%E8%83%BD%E6%8F%90%E5%8D%87%E8%A1%A5%E8%B4%B4/</guid>
      <description>南京市申请技能提升补贴服务指南 http://njsb.jundie.net/article/view/490&#xA;南京市参保职工技能提升补贴2022年10月发放名单公示 http://rsj.nanjing.gov.cn/njsrlzyhshbzj/202210/t20221009_3717140.html ，可下载excel查看名单&#xA;人力资源社会保障部财政部关于失业保险支持参保职工提升职业技能有关问题的通知 http://www.mohrss.gov.cn/xxgk2020/fdzdgknr/zcfg/gfxwj/shbx/201705/t20170518_271006.html&#xA;人力资源社会保障部公布2021年版《国家职业资格目录》 http://www.mohrss.gov.cn/SYrlzyhshbzb/dongtaixinwen/buneiyaowen/rsxw/202112/t20211202_429340.html&#xA;人力资源社会保障部关于公布《国家职业资格目录（2021年版）》的公告 http://www.mohrss.gov.cn/xxgk2020/fdzdgknr/zcfg/gfxwj/rcrs/202112/t20211202_429301.html 可下载pdf查看职业目录&#xA;技术技能人才培训评价相关目录和计划更新啦 http://jshrss.jiangsu.gov.cn/art/2022/10/20/art_85520_10634095.html&#xA;扫码内容：&#xA;职业技能等级认定机构目录：http://jshrss.jiangsu.gov.cn/art/2022/10/18/art_78504_10430092.html&#xA;计算机程序设计员职业资格考试 百科 https://www.baike.com/wikiid/8797764169091201148?prd=mobile&amp;amp;view_id=1ouevcn9bb0g00 ，含考试准备</description>
    </item>
    <item>
      <title>也大书单收集整理</title>
      <link>/cn/2021/%E4%B9%9F%E5%A4%A7%E4%B9%A6%E5%8D%95%E6%94%B6%E9%9B%86%E6%95%B4%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2021/%E4%B9%9F%E5%A4%A7%E4%B9%A6%E5%8D%95%E6%94%B6%E9%9B%86%E6%95%B4%E7%90%86/</guid>
      <description>也大书单整理 财富篇 圣经：Thomas Stanley作品——《邻家的百万富翁》（《我们都能成为有钱人》）、陪读：《财富自由》&#xA;实操：《理财新手的投资指南》（也大在线教程）、《哈利·布朗的永久投资组合》、《投资要义》&#xA;避坑：《傻瓜式投资》、《解读基金》、《漫步华尔街》&#xA;自由篇 描述：《富爸爸穷爸爸》、《不上班也有钱》&#xA;方法：《不可撼动的财务自由》&#xA;生活篇 思路：《软技能：代码之外的生存指南》、《每周工作四小时》&#xA;GTD：《搞定I》、《小强升职记》&#xA;断舍离：《怦然心动的人生整理魔法》&#xA;人生智慧：《穷查理宝典》、《富兰克林自传》、《百岁人生：长寿时代的生活和工作》&#xA;链接 1、小程序；2、也大书单；3、也大自己的作品《工薪族财务自由说明书》</description>
    </item>
    <item>
      <title>系统性读书、终生性学习（余潇洒）</title>
      <link>/cn/2021/2021-01-29-life-how-to-read/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2021/2021-01-29-life-how-to-read/</guid>
      <description>系统性读书、终生性学习（余潇洒） 1、境界 识字境：基本语言能力，消遣性的阅读，获得某种体验&#xA;PS：体验：实践获得；知识：体验中总结能解释过去的东西；理论：从无数知识里推演出来的试图指导未来的东西。&#xA;速度境：快速读完一本书并且提炼重点&#xA;精读境：彻底理解一本书的能力&#xA;贯通境：由某一主题出发寻找大量相关书籍进行研究并且学以致用的能力&#xA;2、重点 0、读书目的 ==为了兴趣（或解决某个问题等目的）==而读书。&#xA;1、读书要速读——整体把控，搜刮知识： 快速提取重点信息并且判断此书价值。&#xA;①认真读序言目录。“这本书的主题是什么”，挑选感兴趣的章节进行阅读，看是否继续阅读。&#xA;②不求甚解。通读时尽量不去查资料和长时间思考，快速浏览，整体把控&#xA;PS：速读训练：笔眼双飞，笔尖点行末，点哪里看哪里，手速渐提。&#xA;2、读书要精读： ①提取关键词&#xA;​&#x9;速读完成，如主题，专业词，高频词，作者论述的主体。&#xA;②概括论点&#xA;​&#x9;意义明确表观点的陈述句。&#xA;提出问题（由于XX，XX会XX） 分析问题（原因是） 解决问题（应该怎样） ③分割论点、论据和论证&#xA;④判断论证的真实性&#xA;⑤理顺判断的逻辑&#xA;​&#x9;相当于做一个思维导图，然后自己去还原作者的证明过程。&#xA;3、读书要贯通： 速读为贯通筛选素材，精读为贯通积累素材，贯通就是进一步从量的变化+质的变化。&#xA;①选书 —&amp;gt;“这本书的基本信息是什么？” 书的大致内容&#xA;②笔记&#xA;​&#x9;1.素材笔记&#xA;​&#x9;摘抄笔记——好词好句；原则：1、自己想掌握但没掌握的东西，详记，并尽量把与它相关的边边角角的材料都收集到，活用搜索引擎；2、正在掌握但还需巩固的东西，略记，关键词、要点即可；3、已经掌握的东西不记录；4、记录灵感，感性，记录触发的各方因素&#xA;​&#x9;==速读过程不做笔记，做记号即可==&#xA;​&#x9;2.分析笔记&#xA;​&#x9;精读时的笔记&#xA;​&#x9;3.总结笔记&#xA;​&#x9;（在精读时也可以通过部分问题对书单进行扩展）回答以下六个问题：&#xA;​&#x9;1、这本书的基本信息是什么？书名、作者、译者、编者、出版社、成书年代、读书日期；&#xA;​&#x9;2、我的读书目的是什么？ 读书之前就可以回答；&#xA;​&#x9;3、这本书的主题是什么？归档，方便日后检索；&#xA;​&#x9;4、作者的侧重点是什么？读完之后总结归纳，主题研究，关键字概括；&#xA;​&#x9;5、说的那些有道理，为甚？精读的分析笔记里详记，总结笔记里略记；&#xA;​&#x9;6、对我的现实生活有什么影响？解决问题—&amp;gt;马上尝试，碰壁再试；为了兴趣—&amp;gt;讲述出来，教学相长。&#xA;③输出&#xA;​&#x9;就是把总结笔记中的六个问题记录下来，当然详略得当，部分问题作为点提的寥寥数语，部分问题则需要作为拓宽知识详细记录。&#xA;4、其他 速读和精度都是为了贯通而服务的：贯通境确定选书主题，敲定具体书单；速读境过一遍书单上的书，搜刮和主题相关的知识；精读境分析重点书目、章节，增进理解—&amp;gt;融会贯通。 “今年读完了涉及各行各业的三百本”，广而不深没有意义，不要为了搬砖而搬砖。 如果经过精读还读不懂的书，要么是离你生活太远了，要么是比较深刻还有前置书目需要阅读。 确定了书单，由浅入深，从通俗易懂的入手，循环下去，艰深晦涩的书也能理解了。 参考 终身学习者必看！系统性梳理并解决你的读书难题【潇洒一辣】</description>
    </item>
    <item>
      <title>装机小经验</title>
      <link>/cn/2021/2021-01-21-life-computer/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2021/2021-01-21-life-computer/</guid>
      <description>电脑配置清单 知乎专栏：装机帮扶站，每月配置集合推荐。DDAA117 知乎专栏：电脑神棍局，配置清单汇总。MaxSam 私信两位大佬也可以，免费或者付费咨询。依据还有显卡天梯图、CPU天梯图什么的，最近的风评可以关注一下，有助于筛选内存条和硬盘。&#xA;装机向 哔哩哔哩：远古时代装机猿，主要是听相声（雾。 二斤啦啦啦啦、一铭兄弟，听说不错、个人没怎么关注。 购买建议 整机 可以购买上边哔哩哔哩几家整机，都有自己的淘宝店铺，需要的话自己去找一下。首推装机猿，二斤有时候恰饭，一铭兄弟也不错。&#xA;DIY 一般来说，京东&amp;gt;天猫&amp;gt;淘宝&amp;gt;拼多多，如果有神车我选拼多多。&#xA;买大店看清楚售后，用完的盒子建议不扔，一般盒子上有防伪和质保标志。&#xA;PS 要注意店铺是走代理给你做店铺保修还是商家保修，因为可能存在店铺跑路的问题；另外如果出现这种问题，解决无门，可以求助黑猫投诉进行投诉（例如之前的技嘉），维护消费者权益。 建议非必要不把机器寄快递，务必要保价，不要讲究人情面，公事公办，出了问题直接越过小哥找公司客服（血泪史）；如果一定要寄快递，建议除了外包装要好之外，显卡最好也拆下来或者填充缓震。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>moneywiz3预算调整</title>
      <link>/cn/2020/moneywiz3%E9%A2%84%E7%AE%97%E8%B0%83%E6%95%B4/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2020/moneywiz3%E9%A2%84%E7%AE%97%E8%B0%83%E6%95%B4/</guid>
      <description>moneywiz3 预算调整技巧 学习也大的视频，预算操作的一些技巧。&#xA;一个小技巧 Cleared-&amp;gt;Pending-&amp;gt;Forecast&#xA;已确认Cleared&#xA;待定中Pending&#xA;未来发生Forecast（取自schedule的账目，如会员订阅、房租、话费、信用卡分期等每月固定支出）&#xA;建议勾选到Forecast&#xA;做预算的时候，勾选了Forecast的开支会被计入预算中，若不勾选，则到月末手动记录时可能会预算超支。&#xA;如对应项目总预算有220，月初开始，每月月末有一笔猫粮开支为30。&#xA;勾选Forecast后，会扣除月末的这一笔开销，故预算已变为190。未勾选Forecast，则预算为220，会一直以为预算有220，而到月末再花这笔30的开支，容易超出预算到250。&#xA;三种方法调整预算 rollover，上月剩余预算结余到下月。实现不同月份之间的预算的平衡。&#xA;计划从2018年10月1日开始，每月餐饮预算为265。（假设之前预算都恰好用完）如果2019年9月餐饮支出为245，则结余20。那么2019年10月餐饮预算为285，加上上个月的结余。但是带来一个严重的问题：如果修改每月的餐饮计划预算，如从265修改到285，那么从2018年10月1日开始的每个月到当前日期的每月计划预算都会增加20，相当于总预算增加了20*n，并且通过rollover结余到这个月。而我们要的结果是从当月之后or仅当月。&#xA;微调 不断增加一点小数字，微调计划预算。&#xA;重启 直接重新设置预算，简单粗暴。&#xA;单次调整 carried balance，能够实现从总数上调整预算，即单次预算调整。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
