<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>摘抄 on Rehoni | 罗皓</title>
    <link>//localhost:1313/categories/%E6%91%98%E6%8A%84/</link>
    <description>Recent content in 摘抄 on Rehoni | 罗皓</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/categories/%E6%91%98%E6%8A%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>不要成为被锁住的大象</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2024/1216%E4%B8%8D%E8%A6%81%E6%88%90%E4%B8%BA%E8%A2%AB%E9%94%81%E4%BD%8F%E7%9A%84%E5%A4%A7%E8%B1%A1/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/cn/2024/1216%E4%B8%8D%E8%A6%81%E6%88%90%E4%B8%BA%E8%A2%AB%E9%94%81%E4%BD%8F%E7%9A%84%E5%A4%A7%E8%B1%A1/</guid>
      <description>任何一次对于没做过事情的拒绝，都是非成长性心态。&#xA;不要成为被锁住的大象，要保持成长性的心态。&#xA;当下的每一个命运的十字路口，都没有所谓的正确或者错误的选项，也都没有那么严重，那个选择题也没有想象中重要性那么高。&#xA;做任何事情，都要保持成长性的心态去面对，完全不要去畏惧，更不要去给自己设限、预设各种挑战。</description>
    </item>
    <item>
      <title>能力范围内，一点苦都不要吃</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2024/1119%E4%B8%8D%E5%90%83%E8%8B%A6/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/cn/2024/1119%E4%B8%8D%E5%90%83%E8%8B%A6/</guid>
      <description>能力范围内，一点苦都不要吃，一点难听话都不要听。同样，不要憎恨自己做不到，因为自己精力有限而自责。&#xA;能力范围内什么意思，自己不用费多大劲或者努努力，就能去做到的事情，都是能力范围内的。&#xA;天气变冷了，立马厚外套穿上，冻不着一点。&#xA;想到什么要吃的，立马就去吃，不会等一点。&#xA;不想加班了，立马就回家，想休息了，就休息。&#xA;人就是要丢掉那些没必要的愧疚、牺牲感和自我矮化。&#xA;每日醒来，对世界又爱又恨，道德充沛，武德充沛。</description>
    </item>
    <item>
      <title>我们很少花钱买别人看不见的东西</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2024/1114%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%BE%88%E5%B0%91%E8%8A%B1%E9%92%B1%E4%B9%B0%E5%88%AB%E4%BA%BA%E7%9C%8B%E4%B8%8D%E8%A7%81%E7%9A%84%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/cn/2024/1114%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%BE%88%E5%B0%91%E8%8A%B1%E9%92%B1%E4%B9%B0%E5%88%AB%E4%BA%BA%E7%9C%8B%E4%B8%8D%E8%A7%81%E7%9A%84%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</guid>
      <description>自己买的很多物品，除了衣服之外，很多的花费都是别人看不见的。经历过疯狂研究穿搭、购买衣服的阶段之后，更多的，我们把钱花在美食、旅游、兴趣爱好和新体验上。&#xA;其实我们应该多花钱在别人看不见的地方上，不是说超出别人见识的、低调內奢的东西，而是更加专注自身，不被消费主义裹挟陷入高消费陷阱，应该进阶的是自身而非消费，好的身材比好的服饰、配饰更出彩。&#xA;同样的，不用为氛围买单，不要被赠品吸引，关注物质最关键的属性，回归物质本身。&#xA;另外，盲目知识付费解决不了你的焦虑，知识是需要我们去学习、思考和践行的，买了不等于拥有。</description>
    </item>
    <item>
      <title>微习惯</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2024/1010%E5%BE%AE%E4%B9%A0%E6%83%AF/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/cn/2024/1010%E5%BE%AE%E4%B9%A0%E6%83%AF/</guid>
      <description>如果想养成一个习惯或者改掉一个习惯，一定要找一个足够小的切入点，以至于它不会陌生到让我们的大脑觉得恐惧——如果大脑觉得恐惧，那么它就会去对抗这个决策和行为。&#xA;习惯的养成也不能没有意志力的参与——驱使我们养成新习惯的一定是想要变得更好的内驱力。</description>
    </item>
    <item>
      <title>思想钢印和热爱生命</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2024/0924%E6%80%9D%E6%83%B3%E9%92%A2%E5%8D%B0%E5%92%8C%E7%83%AD%E7%88%B1%E7%94%9F%E5%91%BD/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/cn/2024/0924%E6%80%9D%E6%83%B3%E9%92%A2%E5%8D%B0%E5%92%8C%E7%83%AD%E7%88%B1%E7%94%9F%E5%91%BD/</guid>
      <description>当人真正做成一些事情之后&amp;hellip;你慢慢会发现，即便现在是在未知环境里面，你也不清楚自己做一个选择后会发生什么，但是，你会发现你会有一种不怕未知的底气，因为你知道自己有能力去应对变化本身，即便这件事最后没成，你也能接受从头再来。&#xA;做事想要成功，不要预设路径。&#xA;认知是你坚信什么，而不是知道什么。&#xA;培养自己“启动”的能力，拥抱不确定性的能力。</description>
    </item>
    <item>
      <title>热爱与擅长的化学反应和让自己变好运</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2024/0924%E8%BF%90%E6%B0%94/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/cn/2024/0924%E8%BF%90%E6%B0%94/</guid>
      <description>运气并非固定的好坏，而是个人经历和环境相互作用的结果，有些看似好运可能是生活中的自然趋势。&#xA;均值定律：有上升期，就有低谷期，要有平淡心去面对。&#xA;找到自己擅长和热爱的事情，刻意练习和跨界知识应用，废寝忘食的学习和持续努力。&#xA;重要的是找到适合自己的方法和路径，复制他人的成功基本不一定适用。</description>
    </item>
    <item>
      <title>不说反话</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2024/0911%E4%B8%8D%E8%AF%B4%E5%8F%8D%E8%AF%9D/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/cn/2024/0911%E4%B8%8D%E8%AF%B4%E5%8F%8D%E8%AF%9D/</guid>
      <description>想想自己就有这样的毛病，究竟是什么时候养成的已不容考究。&#xA;否定自己的情绪、欲望，究竟是一种自制力，还是自我否认，我说不清楚。但是认可自己，勇于表达自己的人，永远是闪闪发光的存在，切记。&#xA;但这确实让我反思：我在日常生活里是否有说反话的时刻，需要别人来读懂我情绪性回答背后的真意？我是否有不好意思开口说自己想要什么，全心祈祷别人突然掌握心灵感应？&#xA;答案当然是，确实有。&#xA;比如，生气时冷脸否认自己的愤怒，试图营造让对方自责和自我怀疑的场域。也当然有不好意思说自己想吃什么，害怕要求过于突兀，更害怕被拒绝。&#xA;否认自己生气，是因为内心觉得对方的疑问是一种指责：你不会在这种小事上大动肝火了吧？而我不自觉地认同了这种预设。多少有些怀疑自己的情绪是不正当、不合理的，只能别扭的通过否认来试图达到这样一种效果：这件事对我来说确实不重要，但你应该如临大敌，深刻反思自己做错了什么，对我作出补偿。&#xA;对自己情绪的蔑视和看轻，本质上是把自己看作小孩，不相信自己的感受和反应都是合理且值得被重视的。反话式的否认，是在动摇和削弱自己的内核。每一句盛怒时的「我没有生气」，都率先站在了对方的立场向自我进攻。每一句想要时的「不要」，都是在打压自我的需求。&#xA;「被拒绝」这件事一点都不可怕。我也在很长的时间里害怕被人拒绝陷入窘境，但我愈发觉得如何看待被拒绝这件事，是成年人的必修课。我甚至不想鸡贼地讲，当一群人在害怕被拒绝时，还有一群人在苦恼不敢拒绝她人，两波人完全可以有效对冲嘛。（实际上，这往往是同一拨人。不能正确看待「被拒绝」的人，也没有办法舒展地使用「拒绝」。）这种讨巧的想法，有点暴殄天物了。&#xA;「被拒绝」实在太正常啦！所有的想法和需求，在生活的场域里被抛掷出来相互碰撞，不会还是十成新、无瑕，立刻就能转手的。成年人生活里最微小的博弈是议价权的较量。表达措辞、交互态度都是品性的展现。奢望所有人无条件的同意，是自我孩童化——只有小孩子才会认为所有人都以满足自己的需求为己任。但人的成长，是不可能靠她人的退让一路蒙混过关的。过五关、斩六将筑成的筋骨皮肉，绝不可能出自对手倒戈弃地。&#xA;被拒绝了，没关系。因为拒绝别人，也没关系。尊重她人拒绝的权利，理所当然承受被拒绝，也就是尊重自己拒绝她人的权利。想想Phoebe吧，“I wish I could,but I don&amp;rsquo;t want to.”尊重她人可以仅凭心意随意拒绝她人，也就是允许自己享有同等的权利。&#xA;反话是惨烈而隐秘的自断其臂。稳固的内核，一定要有三头六臂的心灵神来守护。&#xA;「自我尊重」一定是获得她人尊重的首要且必要前提。自身散发出我不是需要「被看作成年人」，而是「我就是成年人」的气息时，「尊重」，自然就紧随而来了。&#xA;内心真正认可自己想法、决策的时候，坚定内核泛出的光，在外表上就是不容置疑的气质，甚至还有一定几率获得无往不利的buff。（就连反面教材不也是吗？刚愎自用的气息是果决的，色厉内荏的气息是柔弱的。）&#xA;更重要的是，练习不说反话，是在尊重自己的意愿和心智：所有想法不需要拐弯抹角地、曲折地被表达，只需要像水一样自然流淌出来。所有决策也来自对自己的了解和深思熟虑，哪怕是一时兴起的念头，自己也全然有心气承担错误的后果。&#xA;平静的表达可以壮胆，是一种自我赋能。像炉石打牌一样，有些牌的技能是出击，只能对对方使用，有些牌的作用是回血，只能对己方使用。合格的牌手绝不会放弃只能对己生效的牌面。&#xA;先给自己赋予了正当性，世界的大门也就此敞开了。&#xA;全文来自：思考及感悟｜反话是一种自我诅咒，正当性要由自己赋予</description>
    </item>
    <item>
      <title>不让饮食习惯被资本侵蚀的一些小tips</title>
      <link>//localhost:1313/cn/2024/0806%E4%B8%8D%E8%AE%A9%E9%A5%AE%E9%A3%9F%E4%B9%A0%E6%83%AF%E8%A2%AB%E8%B5%84%E6%9C%AC%E4%BE%B5%E8%9A%80%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8Ftips/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/cn/2024/0806%E4%B8%8D%E8%AE%A9%E9%A5%AE%E9%A3%9F%E4%B9%A0%E6%83%AF%E8%A2%AB%E8%B5%84%E6%9C%AC%E4%BE%B5%E8%9A%80%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8Ftips/</guid>
      <description>吃的健康和便宜是可以同时做到的。不要让饮食习惯被资本侵蚀，只需要在下单前多思考一会儿。&#xA;换算成自己觉得又好又划算的东西比较。&#xA;自带并不会麻烦很多，但是会实惠健康很多。&#xA;思考一下自己爱吃这些东西的根本目的是什么。&#xA;多做菜或者健康的预制菜。&#xA;1、找到自己爱吃的优质蛋白质，在每次消费前进行换算&#xA;一杯星巴克可以买一箱牛奶。一换算，就马上知道“不值得”了。&#xA;2、避免单次零散消费场景，比如路边随手买奶茶饮料，上班随手买咖啡，火车站随手买零食。&#xA;我会在长途路上自己带小零食（ 牛肉干/小饼干 之类的）+水杯（自带挂耳咖啡）。因为机场和高铁的东西都有溢价，品质也不一定有自己买的好。把单次零散的消费场景整合成完整的“我要买一大袋路上吃的牛肉干/饼干”往往会节省好多钱。之前我每次去机场必买一杯星巴克，后来自己带被子+挂耳咖啡，完美逃离了这个“机场星巴克”的消费主义漩涡。&#xA;3、思考一下自己爱吃这些东西的根本目的是什么。&#xA;以我来说之前很爱吃雪糕，后来发现其实只是天气炎热我想要冰的东西，于是冰块+水完美的解决了这个问题。之前爱吃昂贵但漂亮的点心，后来发现其实我只是想拍漂亮的照片发到朋友圈而已，并不是真的爱吃，慢慢也就放弃了。&#xA;4、少去饭店，多尝试健康的预制菜品。&#xA;我本身不下厨，很厌恶厨房的油烟也不愿意在做饭上消耗自己的时间，所以之前想吃什么就会去饭店。这几年逐渐发现好多饭店都是预制菜，又加上山姆盒马这类超市兴起，逐渐发现好多健康的预制菜品买回家煮一下就是一顿大餐了，品质保证的同时价格可能只有饭店的一半。&#xA;经常吃的是酸菜鱼/寿喜锅/椰子鸡/烤青花鱼/烤三文鱼/猪排咖喱饭/冬阴功汤/台湾牛肉面/日本拉面/各种粉，还有小酥肉鸡米花等等空气炸锅速食，真的真的特别节省时间。&#xA;最近闺蜜来我家过周末我们都是快乐空气炸锅+喝酒局，真的是满足又方便。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
