<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>感悟 on Rehoni | 罗皓</title>
    <link>/tags/%E6%84%9F%E6%82%9F/</link>
    <description>Recent content in 感悟 on Rehoni | 罗皓</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Apr 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%E6%84%9F%E6%82%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>扔东西</title>
      <link>/cn/2025/0424%E6%9E%81%E7%AE%80/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2025/0424%E6%9E%81%E7%AE%80/</guid>
      <description>我喜欢扔掉没有用的东西，喜欢看着我的所有物越来越少，喜欢身边的每一件东西都是必需品、都有不可缺少的作用。</description>
    </item>
    <item>
      <title>从头式学习</title>
      <link>/cn/2025/0225%E4%BB%8E%E5%A4%B4%E5%BC%8F%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2025/0225%E4%BB%8E%E5%A4%B4%E5%BC%8F%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</guid>
      <description>特别喜欢地毯式+从头式学习，学习的时候从第一章开始学，英语从abandon重新背，刚开始学的时候一点细枝末节都&amp;gt;不愿意忽略，后面来不及了又囫囵吞枣随便看看。&#xA;这种“准备充分了再出发”的想法一直让我深受其害，因为机会不等人，准备不充足才是现实生活的基调。&#xA;私以为面对这种情况，该怎么去做，一定要告诫自己坚持在这个氛围里：如果想去学什么东西，对于自己，自己要下定决心，不要去想怎么开始学怎么去学，不要去研究怎么学的好，而是直接去学，坚持地去学，不管从哪里开始学。或者借助外界力量，就让大数据包围自己，要么找外人敦促自己，或者发朋友圈，无时无刻提醒自己要去努力做到。&#xA;也不要去担心自己学的东西有没有用，只要你还算感兴趣，至少你去学了，真正地掌握了东西了，而不是一直陷入我学这个好还是学那个好最终什么也没学，时间还浪费了的陷阱里。</description>
    </item>
    <item>
      <title>不要成为被锁住的大象</title>
      <link>/cn/2024/1216%E4%B8%8D%E8%A6%81%E6%88%90%E4%B8%BA%E8%A2%AB%E9%94%81%E4%BD%8F%E7%9A%84%E5%A4%A7%E8%B1%A1/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2024/1216%E4%B8%8D%E8%A6%81%E6%88%90%E4%B8%BA%E8%A2%AB%E9%94%81%E4%BD%8F%E7%9A%84%E5%A4%A7%E8%B1%A1/</guid>
      <description>任何一次对于没做过事情的拒绝，都是非成长性心态。&#xA;不要成为被锁住的大象，要保持成长性的心态。&#xA;当下的每一个命运的十字路口，都没有所谓的正确或者错误的选项，也都没有那么严重，那个选择题也没有想象中重要性那么高。&#xA;做任何事情，都要保持成长性的心态去面对，完全不要去畏惧，更不要去给自己设限、预设各种挑战。</description>
    </item>
    <item>
      <title>能力范围内，一点苦都不要吃</title>
      <link>/cn/2024/1119%E4%B8%8D%E5%90%83%E8%8B%A6/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2024/1119%E4%B8%8D%E5%90%83%E8%8B%A6/</guid>
      <description>能力范围内，一点苦都不要吃，一点难听话都不要听。同样，不要憎恨自己做不到，因为自己精力有限而自责。&#xA;能力范围内什么意思，自己不用费多大劲或者努努力，就能去做到的事情，都是能力范围内的。&#xA;天气变冷了，立马厚外套穿上，冻不着一点。&#xA;想到什么要吃的，立马就去吃，不会等一点。&#xA;不想加班了，立马就回家，想休息了，就休息。&#xA;人就是要丢掉那些没必要的愧疚、牺牲感和自我矮化。&#xA;每日醒来，对世界又爱又恨，道德充沛，武德充沛。</description>
    </item>
    <item>
      <title>我们很少花钱买别人看不见的东西</title>
      <link>/cn/2024/1114%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%BE%88%E5%B0%91%E8%8A%B1%E9%92%B1%E4%B9%B0%E5%88%AB%E4%BA%BA%E7%9C%8B%E4%B8%8D%E8%A7%81%E7%9A%84%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2024/1114%E6%88%91%E4%BB%AC%E5%BE%88%E5%B0%91%E8%8A%B1%E9%92%B1%E4%B9%B0%E5%88%AB%E4%BA%BA%E7%9C%8B%E4%B8%8D%E8%A7%81%E7%9A%84%E4%B8%9C%E8%A5%BF/</guid>
      <description>自己买的很多物品，除了衣服之外，很多的花费都是别人看不见的。经历过疯狂研究穿搭、购买衣服的阶段之后，更多的，我们把钱花在美食、旅游、兴趣爱好和新体验上。&#xA;其实我们应该多花钱在别人看不见的地方上，不是说超出别人见识的、低调內奢的东西，而是更加专注自身，不被消费主义裹挟陷入高消费陷阱，应该进阶的是自身而非消费，好的身材比好的服饰、配饰更出彩。&#xA;同样的，不用为氛围买单，不要被赠品吸引，关注物质最关键的属性，回归物质本身。&#xA;另外，盲目知识付费解决不了你的焦虑，知识是需要我们去学习、思考和践行的，买了不等于拥有。</description>
    </item>
    <item>
      <title>微习惯</title>
      <link>/cn/2024/1010%E5%BE%AE%E4%B9%A0%E6%83%AF/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2024/1010%E5%BE%AE%E4%B9%A0%E6%83%AF/</guid>
      <description>如果想养成一个习惯或者改掉一个习惯，一定要找一个足够小的切入点，以至于它不会陌生到让我们的大脑觉得恐惧——如果大脑觉得恐惧，那么它就会去对抗这个决策和行为。&#xA;习惯的养成也不能没有意志力的参与——驱使我们养成新习惯的一定是想要变得更好的内驱力。</description>
    </item>
    <item>
      <title>思想钢印和热爱生命</title>
      <link>/cn/2024/0924%E6%80%9D%E6%83%B3%E9%92%A2%E5%8D%B0%E5%92%8C%E7%83%AD%E7%88%B1%E7%94%9F%E5%91%BD/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2024/0924%E6%80%9D%E6%83%B3%E9%92%A2%E5%8D%B0%E5%92%8C%E7%83%AD%E7%88%B1%E7%94%9F%E5%91%BD/</guid>
      <description>当人真正做成一些事情之后&amp;hellip;你慢慢会发现，即便现在是在未知环境里面，你也不清楚自己做一个选择后会发生什么，但是，你会发现你会有一种不怕未知的底气，因为你知道自己有能力去应对变化本身，即便这件事最后没成，你也能接受从头再来。&#xA;做事想要成功，不要预设路径。&#xA;认知是你坚信什么，而不是知道什么。&#xA;培养自己“启动”的能力，拥抱不确定性的能力。</description>
    </item>
    <item>
      <title>热爱与擅长的化学反应和让自己变好运</title>
      <link>/cn/2024/0924%E8%BF%90%E6%B0%94/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2024/0924%E8%BF%90%E6%B0%94/</guid>
      <description>运气并非固定的好坏，而是个人经历和环境相互作用的结果，有些看似好运可能是生活中的自然趋势。&#xA;均值定律：有上升期，就有低谷期，要有平淡心去面对。&#xA;找到自己擅长和热爱的事情，刻意练习和跨界知识应用，废寝忘食的学习和持续努力。&#xA;重要的是找到适合自己的方法和路径，复制他人的成功基本不一定适用。</description>
    </item>
    <item>
      <title>不说反话</title>
      <link>/cn/2024/0911%E4%B8%8D%E8%AF%B4%E5%8F%8D%E8%AF%9D/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2024/0911%E4%B8%8D%E8%AF%B4%E5%8F%8D%E8%AF%9D/</guid>
      <description>想想自己就有这样的毛病，究竟是什么时候养成的已不容考究。&#xA;否定自己的情绪、欲望，究竟是一种自制力，还是自我否认，我说不清楚。但是认可自己，勇于表达自己的人，永远是闪闪发光的存在，切记。&#xA;但这确实让我反思：我在日常生活里是否有说反话的时刻，需要别人来读懂我情绪性回答背后的真意？我是否有不好意思开口说自己想要什么，全心祈祷别人突然掌握心灵感应？&#xA;答案当然是，确实有。&#xA;比如，生气时冷脸否认自己的愤怒，试图营造让对方自责和自我怀疑的场域。也当然有不好意思说自己想吃什么，害怕要求过于突兀，更害怕被拒绝。&#xA;否认自己生气，是因为内心觉得对方的疑问是一种指责：你不会在这种小事上大动肝火了吧？而我不自觉地认同了这种预设。多少有些怀疑自己的情绪是不正当、不合理的，只能别扭的通过否认来试图达到这样一种效果：这件事对我来说确实不重要，但你应该如临大敌，深刻反思自己做错了什么，对我作出补偿。&#xA;对自己情绪的蔑视和看轻，本质上是把自己看作小孩，不相信自己的感受和反应都是合理且值得被重视的。反话式的否认，是在动摇和削弱自己的内核。每一句盛怒时的「我没有生气」，都率先站在了对方的立场向自我进攻。每一句想要时的「不要」，都是在打压自我的需求。&#xA;「被拒绝」这件事一点都不可怕。我也在很长的时间里害怕被人拒绝陷入窘境，但我愈发觉得如何看待被拒绝这件事，是成年人的必修课。我甚至不想鸡贼地讲，当一群人在害怕被拒绝时，还有一群人在苦恼不敢拒绝她人，两波人完全可以有效对冲嘛。（实际上，这往往是同一拨人。不能正确看待「被拒绝」的人，也没有办法舒展地使用「拒绝」。）这种讨巧的想法，有点暴殄天物了。&#xA;「被拒绝」实在太正常啦！所有的想法和需求，在生活的场域里被抛掷出来相互碰撞，不会还是十成新、无瑕，立刻就能转手的。成年人生活里最微小的博弈是议价权的较量。表达措辞、交互态度都是品性的展现。奢望所有人无条件的同意，是自我孩童化——只有小孩子才会认为所有人都以满足自己的需求为己任。但人的成长，是不可能靠她人的退让一路蒙混过关的。过五关、斩六将筑成的筋骨皮肉，绝不可能出自对手倒戈弃地。&#xA;被拒绝了，没关系。因为拒绝别人，也没关系。尊重她人拒绝的权利，理所当然承受被拒绝，也就是尊重自己拒绝她人的权利。想想Phoebe吧，“I wish I could,but I don&amp;rsquo;t want to.”尊重她人可以仅凭心意随意拒绝她人，也就是允许自己享有同等的权利。&#xA;反话是惨烈而隐秘的自断其臂。稳固的内核，一定要有三头六臂的心灵神来守护。&#xA;「自我尊重」一定是获得她人尊重的首要且必要前提。自身散发出我不是需要「被看作成年人」，而是「我就是成年人」的气息时，「尊重」，自然就紧随而来了。&#xA;内心真正认可自己想法、决策的时候，坚定内核泛出的光，在外表上就是不容置疑的气质，甚至还有一定几率获得无往不利的buff。（就连反面教材不也是吗？刚愎自用的气息是果决的，色厉内荏的气息是柔弱的。）&#xA;更重要的是，练习不说反话，是在尊重自己的意愿和心智：所有想法不需要拐弯抹角地、曲折地被表达，只需要像水一样自然流淌出来。所有决策也来自对自己的了解和深思熟虑，哪怕是一时兴起的念头，自己也全然有心气承担错误的后果。&#xA;平静的表达可以壮胆，是一种自我赋能。像炉石打牌一样，有些牌的技能是出击，只能对对方使用，有些牌的作用是回血，只能对己方使用。合格的牌手绝不会放弃只能对己生效的牌面。&#xA;先给自己赋予了正当性，世界的大门也就此敞开了。&#xA;全文来自：思考及感悟｜反话是一种自我诅咒，正当性要由自己赋予</description>
    </item>
    <item>
      <title>检查悖论</title>
      <link>/cn/2024/0808%E6%A3%80%E6%9F%A5%E6%82%96%E8%AE%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2024/0808%E6%A3%80%E6%9F%A5%E6%82%96%E8%AE%BA/</guid>
      <description>你看到什么取决于你在看哪，甚至有时候，你自以为在随机公平的采样，其实，你的采样方式就是这种偏见的来源，你对世界的接触构成了你对世界的认知，在时刻记着世界很大，学会接纳。————毕导</description>
    </item>
    <item>
      <title>不让饮食习惯被资本侵蚀的一些小tips</title>
      <link>/cn/2024/0806%E4%B8%8D%E8%AE%A9%E9%A5%AE%E9%A3%9F%E4%B9%A0%E6%83%AF%E8%A2%AB%E8%B5%84%E6%9C%AC%E4%BE%B5%E8%9A%80%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8Ftips/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2024/0806%E4%B8%8D%E8%AE%A9%E9%A5%AE%E9%A3%9F%E4%B9%A0%E6%83%AF%E8%A2%AB%E8%B5%84%E6%9C%AC%E4%BE%B5%E8%9A%80%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E5%B0%8Ftips/</guid>
      <description>吃的健康和便宜是可以同时做到的。不要让饮食习惯被资本侵蚀，只需要在下单前多思考一会儿。&#xA;换算成自己觉得又好又划算的东西比较。&#xA;自带并不会麻烦很多，但是会实惠健康很多。&#xA;思考一下自己爱吃这些东西的根本目的是什么。&#xA;多做菜或者健康的预制菜。&#xA;1、找到自己爱吃的优质蛋白质，在每次消费前进行换算&#xA;一杯星巴克可以买一箱牛奶。一换算，就马上知道“不值得”了。&#xA;2、避免单次零散消费场景，比如路边随手买奶茶饮料，上班随手买咖啡，火车站随手买零食。&#xA;我会在长途路上自己带小零食（ 牛肉干/小饼干 之类的）+水杯（自带挂耳咖啡）。因为机场和高铁的东西都有溢价，品质也不一定有自己买的好。把单次零散的消费场景整合成完整的“我要买一大袋路上吃的牛肉干/饼干”往往会节省好多钱。之前我每次去机场必买一杯星巴克，后来自己带被子+挂耳咖啡，完美逃离了这个“机场星巴克”的消费主义漩涡。&#xA;3、思考一下自己爱吃这些东西的根本目的是什么。&#xA;以我来说之前很爱吃雪糕，后来发现其实只是天气炎热我想要冰的东西，于是冰块+水完美的解决了这个问题。之前爱吃昂贵但漂亮的点心，后来发现其实我只是想拍漂亮的照片发到朋友圈而已，并不是真的爱吃，慢慢也就放弃了。&#xA;4、少去饭店，多尝试健康的预制菜品。&#xA;我本身不下厨，很厌恶厨房的油烟也不愿意在做饭上消耗自己的时间，所以之前想吃什么就会去饭店。这几年逐渐发现好多饭店都是预制菜，又加上山姆盒马这类超市兴起，逐渐发现好多健康的预制菜品买回家煮一下就是一顿大餐了，品质保证的同时价格可能只有饭店的一半。&#xA;经常吃的是酸菜鱼/寿喜锅/椰子鸡/烤青花鱼/烤三文鱼/猪排咖喱饭/冬阴功汤/台湾牛肉面/日本拉面/各种粉，还有小酥肉鸡米花等等空气炸锅速食，真的真的特别节省时间。&#xA;最近闺蜜来我家过周末我们都是快乐空气炸锅+喝酒局，真的是满足又方便。</description>
    </item>
    <item>
      <title>物品价值</title>
      <link>/cn/2024/0620%E7%89%A9%E5%93%81%E4%BB%B7%E5%80%BC/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2024/0620%E7%89%A9%E5%93%81%E4%BB%B7%E5%80%BC/</guid>
      <description>你给钱购买物品的那一刻， 价值就给出去了， 物品——根本不在乎你是不是变着法子在消耗它、把它合理使用了没、把它一丝不剩地榨干价值了没， 反而，你一直在为了这个过程耗费你自己。&#xA;关于极简：喜欢，买来会常用，能体现使用价值，能创造情绪价值，才下手。</description>
    </item>
    <item>
      <title>一点人生方法论</title>
      <link>/cn/2024/0610%E4%B8%80%E7%82%B9%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%96%B9%E6%B3%95%E8%AE%BA/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2024/0610%E4%B8%80%E7%82%B9%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%96%B9%E6%B3%95%E8%AE%BA/</guid>
      <description>做力所能及的事情，不要做力有未逮的事，否则只会凭增焦虑和内耗。不要过于操心他人的事情，他人有自己的福报，有自己的低谷，不要剥夺别人攀登高峰的权利。&#xA;关注自己，关注自己的小家。合适的年纪，做合适的事。&#xA;多学多看，不会的东西，从书里学，多认识优秀的人，从他人身上学。&#xA;勇于争取，善于争取，不要觉得不好意思，老实是没有机会的。&#xA;要么会做事，要么能做好事，要么会来事儿。</description>
    </item>
    <item>
      <title>无规划启动</title>
      <link>/cn/2024/0320%E6%97%A0%E8%A7%84%E5%88%92%E5%90%AF%E5%8A%A8/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2024/0320%E6%97%A0%E8%A7%84%E5%88%92%E5%90%AF%E5%8A%A8/</guid>
      <description>不去考虑一个事情做下来有多复杂，多度考虑过程中发生的各种问题，问问自己是不是真的想做，不做会不会后悔，失败了会有什么损失，成功了对自己亲人是否有益，如果答案了然，就别想那么多，先开始，再坚持下去</description>
    </item>
    <item>
      <title>摆烂和休息</title>
      <link>/cn/2024/0110%E6%91%86%E7%83%82%E5%92%8C%E4%BC%91%E6%81%AF/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2024/0110%E6%91%86%E7%83%82%E5%92%8C%E4%BC%91%E6%81%AF/</guid>
      <description>Q1:你怎么知道你现在不想做的事情“摆烂”一小时、一天、一周之后就想做了呢？&#xA;A1：摆烂放在干活前，优质摆烂是对行动的辅助，劣质摆烂是对行动的逃避。&#xA;Q2：什么是优质的摆烂？&#xA;A2：即深度的休息，允许自己干活前先停一停。找到努力和休息间自洽的平衡点&#xA;Q3：怎么摆烂？&#xA;A3：你的摆烂只要满足了：1、持久力2、回复力3、清晰力 那就别再自责，大胆摆放心摆主动摆，比逼迫自己强十倍。&#xA;1、持久力:努力与摆烂的差距空间。人能持久的努力很棒，能持久的啥也不干也是本事（深有体会，我会自己逼迫自己不要停下摄入信息，不管好坏）&#xA;a、不要出现人在摆烂心在努力的浮躁状态。努力与摆烂之间有很多中间状态，努力时不要那么努力，摆烂时也不要那么摆烂才是能持久的最佳状态。&#xA;我们更喜欢给自己定一些难以实现的目标（虚幻完美主义），定下这些目标让你短暂的脱离了平凡摆脱了当下，直到你重新陷入摆烂。&#xA;真正的蜕变在于适度的承受压力。&#xA;压力远大于能力就会焦虑，远小于能力就会无聊，既不无聊也不焦虑的状态才是最佳的跑道。进入长期的努力状态，即心流。&#xA;b、破局测试：努力后远远达不到目标成果，再做一次故意不那么努力做差一点。如果成功反而更好，则证明自己做了无用功。&#xA;2、回复力：摆烂到努力的加载时间。精力条越低状态越差，控制精力不要进入红色区间。可以增加精力条上限或者精力快见底了就先停下回复(参考塞尔达耐力条机制）&#xA;假的休息：刷抖音等，持续消耗你的注意力。&#xA;回复注意力最好是主动的休息。&#xA;主动休息能激发身体里的放松反应，身体的心率减慢、血压降低，肌肉松弛，深度而稳定的呼吸频率会增加。&#xA;最常见的形式就是正念和冥想。找到属于你自己的方式高效的清空大脑垃圾信息。&#xA;3、清晰力：清楚知道为什么要休息和什么时候开始休息。&#xA;休息和摆烂有区别吗？&#xA;人不愿意干活有两种状态，一是不干活比干活要舒服，二是干了一会儿没有耐心了。即避难趋易、急于求成。是我们每个人的天性。&#xA;休息的人在于能意识到避难趋易急于求成的出口，建立长线思维或降低任务难度，把充电看做是停靠站而不是终点站。&#xA;摆烂的人用理性来掩盖自己避难趋易与急于求成的现象。&#xA;第一是责怪外界，我想运动但是刚吃饭不久。 第二是责怪自己，我坚持不下去是我不够优秀。 这些理由是我们精心设计的理性高墙，搁着任务本身。介绍这些理由的难度比完成任务要低得多。&#xA;有清晰力的摆烂就是面对自己。&#xA;但我们的目的并不是为了通过手段让自己一直处于努力的状态。努力不一定成功，成功不一定快乐，沉浸在虚幻的努力中和长期摆烂一样的危险。 如果工作就是你的本质，那么当你停止工作的时候，你也会走向消亡。 不应认为自己无权休息，太过功利的休息也会毁坏自己。&#xA;PS：我们可以在摆烂阶段做一些暗示接下来行动的事 eg：不想写稿子就看书，容易被作者文笔触动获得动力。&#xA;总结：&#xA;想要开摆时询问自己：&#xA;1、是否可以降低抵触找到摆烂和努力的中间状态继续下去？ 2、接下来的努力是否必要？ 3、现在开摆是在回复你的注意力，还是消耗你得注意力？ 4、是否能在摆烂阶段暗示接下来要做的事情？ 5、你是否理解自己无法行动、想要摆烂的真正原因？ 共勉！</description>
    </item>
    <item>
      <title>压力和动力</title>
      <link>/cn/2023/%E5%8E%8B%E5%8A%9B%E5%92%8C%E5%8A%A8%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2023/%E5%8E%8B%E5%8A%9B%E5%92%8C%E5%8A%A8%E5%8A%9B/</guid>
      <description>倦怠 六个问题：&#xA;你是否被期望在不切实际的时间内长期保持高质量的表现？是 你是否在工作里感到缺乏掌控感？是 你是否做着一份付出与收入不成正比的工作？是 你是否遇到过天坑的队友，甩锅的友方部门背后捅刀子的同事？是 你是否遇到了一个不公开不透明不公平的职场？是 你的工作是否不符合你的价值观？不好说 三个阶段 第一阶段：筋疲力尽&#xA;下丘脑-垂体-肾上腺轴（HPA）故障&#xA;皮质醇浓度一直在增加（原本是压力来了增加，去了减少），一直处于无法放松的状态，疲劳恢复缓慢，失眠、内分泌缓慢、食欲不振、气促、头晕、胸痛等症状&#xA;第二阶段：愤世嫉俗&#xA;丢失热情，大脑恐惧回路保护你，产生很多负面情绪，对自己的能力否定，损坏前额叶皮质。&#xA;第三阶段；失去功效&#xA;失去对工作的掌控感，怀疑自己的道路，缺乏工作成就感&#xA;策略（分先后） 多锻炼 散步 辞职 心理咨询 调休 和家人/朋友倾诉 冥想 服药（谨遵医嘱） 躺平式度假 和同事倾诉 培养爱好，参加活动 改善睡眠，多休息 据身体情况就医 练习正念 服用非精神类药物（医嘱） 高强度旅行 和老板/上司沟通 使用网路心理自助工具 非健康成瘾性措施 和HR沟通 他人分享：&#xA;最好的办法（我自己身上发生） 1.戒掉手机带来的无意义时间与精神损耗（病毒视频） 2.尝试自己有计划的做一些事情（安排好自己的时间） 3.根据自己规划的时间去调整：饮食，睡眠，学习，工作，家庭（可以用上班空闲时间冥想或者小憩） 4.多与人聊天，多结识朋友（积极的）多给家人朋友打电话（口罩期间，我一度因为不能交流而抑郁，后来我选择直播） 5.选择一种运动，安排自己一周最少完成三次（时间不限，哪怕你一天运动10分钟，最起码你这10分钟是快乐的） 6.更新手机歌单，避免“过丧，过吵”的音乐，当感觉到累时，戴上耳机，听一会儿音乐也会有所改善. 7.永远不要因为自己是“倦怠”就觉着肯定是自己身体出了问题没办法改变就放弃，保持乐观精神，听音乐，运动，聊天，冥想，看书，小憩，调整呼吸都会是你精神有“促进感”就是刺激多巴胺去带动身体结构。 8.拒绝长期食用高热量，高油脂的食物去排泄压力，容易得暴食症（亲身体会） 9.当你发现你自己开始变化，尝试增加一些兴趣：养花，养鱼，电脑游戏，手工，画画等一切，用这些时间填补手机带来的空缺。 10.经常冥想，遇到事情可以多抱怨，但不能因此懈怠，尝试多呼吸，多鼓励自己，多和身边人交流！ 曾经因为口罩导致工作，然后各种债务导致压的喘不过来气，导致有了“倦怠”感，现在我也在尝试走出来，谁都有不顺的时候，谁都有压力，不要总觉着自己最惨，自己与好多人共通，曾经我总觉着周围人都和我一样，那是因为我给我自己定义进了一个圈子，当你结识一些乐观而又积极的人，你会发现他的情绪会带动你，多去宣泄自己负面情绪，生活不易，我们把控不了点点滴滴，但我们可以把控我们的生活，放下手机，做一些真正有意义的事，少一点抱怨，面对生活，多参加聚会，不要把自己孤立出来。祝各位小伙伴们尽早走出负面情绪，面对更积极生活，更客观的自己！&#xA;倦怠（burn out:燃尽）的最大诱因：慢性压力（会使自己长期处于应激状态，持续性亢奋）&#xA;表现：&#xA;1.你永远无法停止对生存之大问题的思考&#xA;2.你总感觉事情在你的掌控之外&#xA;倦怠的三个阶段：&#xA;第一个阶段——情绪耗竭：身体疲惫—心理疲惫—没有动力、麻木 【意识到这点时，需要及时自救】 第二个阶段——去人性化：性格改变，易怒、情绪调节能力变差—社交减少—冷漠（什么都不关心，封闭自我） 第三个阶段——自我效能感缺乏：长期应激导致精力耗竭、注意力下降、记忆力减退，越来越难以应对手头工作，自我怀疑，失落空虚，认为自已一直以来都那么无能。&#xA;解决方式：&#xA;不纠结于问题，要关注你想要的生活。 为什么会有慢性压力？ 你当下遇到的问题，在很长的一段时间内无法解决。 【荣格曾说：人生中所有最重要、最紧急的事情，基本上都是无解的。】&#xA;应该想些什么呢？ 想你真正想要创造的生活。 【我们的目标是奔向大海，而不是搬开你所遇到的每一块石头。】 关注范围变大，视野变广，当一种更新、更强烈的生活焦点出现在面前时，你的那些问题就变得没有紧迫性了，甚至到后面会发现，问题自动解决了。&#xA;你想要做什么呢？ 【当做一件真正源于自己内心渴望的事情时，你的生命值就会增加一点，一件又一件的，或许不觉间就脱离了倦怠状态。】</description>
    </item>
    <item>
      <title>一点感悟</title>
      <link>/cn/2023/%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%84%9F%E6%82%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2023/%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%84%9F%E6%82%9F/</guid>
      <description> 把时间作为一种工具，而不是一个枷锁。有倒计时30分钟提醒，事先定好在9点跟人见面或者做某件事，不需要再去关注时间，只管放心做事就好了。 只要专注于把嘴边这句话讲清楚，脑子里只想着这句话，问题就自然而然解决。 遇到小意外的时候，把它当作一次特别的体验，就不会有坏情绪 </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
