<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>碎碎念 on Rehoni | 罗皓</title>
    <link>/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/</link>
    <description>Recent content in 碎碎念 on Rehoni | 罗皓</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/categories/%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>不分享</title>
      <link>/cn/2025/0715_%E4%B8%8D%E5%88%86%E4%BA%AB/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2025/0715_%E4%B8%8D%E5%88%86%E4%BA%AB/</guid>
      <description>一、不是所有人都会为你过得开心而祝福； 二、他人没有义务（按照你的期待）回应你的分享。</description>
    </item>
    <item>
      <title>消费的平衡</title>
      <link>/cn/2025/0707_%E6%B6%88%E8%B4%B9%E7%9A%84%E5%B9%B3%E8%A1%A1/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2025/0707_%E6%B6%88%E8%B4%B9%E7%9A%84%E5%B9%B3%E8%A1%A1/</guid>
      <description>理性规划生活，而非走向极端。在消费上，不必过度纠结性价比，选择质量合适、自己需要的即可；物品用到影响生活时就及时更换，健康和效率更重要；社交活动适当参与，维系人际关系也是一种投资；在自我提升上，合理花钱学习和保养身体，是对未来的投资。&#xA;人生需要一定的物质基础，但更重要的是让时间和精力用在有价值的事情上。过度极简看似在省钱，实则在消耗人生的可能性。找到节俭与生活的平衡，不过分追求断舍离，让生活简单却不失丰盛，才是真正的智慧。</description>
    </item>
    <item>
      <title>第一次和第二次支付</title>
      <link>/cn/2025/0629_%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%92%8C%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E6%94%AF%E4%BB%98/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2025/0629_%E7%AC%AC%E4%B8%80%E6%AC%A1%E5%92%8C%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E6%94%AF%E4%BB%98/</guid>
      <description>只有当你确定会有第二次支付，才进行第一次支付。</description>
    </item>
    <item>
      <title>爱人的方式</title>
      <link>/cn/2025/0609_%E7%88%B1%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%96%B9%E5%BC%8F/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2025/0609_%E7%88%B1%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%96%B9%E5%BC%8F/</guid>
      <description>模仿对方的方式思考爱人的方式。减少大段语言、情绪的输出，多看书。我们喜欢的其实是一种映射，我们总是在用自己喜欢的方式爱对方，企图对方能给一样的回应。但是，自己喜欢的方式不代表对方喜欢，有很多事不是做了就会有回应。</description>
    </item>
    <item>
      <title>扔东西</title>
      <link>/cn/2025/0424%E6%9E%81%E7%AE%80/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Apr 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2025/0424%E6%9E%81%E7%AE%80/</guid>
      <description>我喜欢扔掉没有用的东西，喜欢看着我的所有物越来越少，喜欢身边的每一件东西都是必需品、都有不可缺少的作用。</description>
    </item>
    <item>
      <title>从头式学习</title>
      <link>/cn/2025/0225%E4%BB%8E%E5%A4%B4%E5%BC%8F%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2025/0225%E4%BB%8E%E5%A4%B4%E5%BC%8F%E5%AD%A6%E4%B9%A0/</guid>
      <description>特别喜欢地毯式+从头式学习，学习的时候从第一章开始学，英语从abandon重新背，刚开始学的时候一点细枝末节都&amp;gt;不愿意忽略，后面来不及了又囫囵吞枣随便看看。&#xA;这种“准备充分了再出发”的想法一直让我深受其害，因为机会不等人，准备不充足才是现实生活的基调。&#xA;私以为面对这种情况，该怎么去做，一定要告诫自己坚持在这个氛围里：如果想去学什么东西，对于自己，自己要下定决心，不要去想怎么开始学怎么去学，不要去研究怎么学的好，而是直接去学，坚持地去学，不管从哪里开始学。或者借助外界力量，就让大数据包围自己，要么找外人敦促自己，或者发朋友圈，无时无刻提醒自己要去努力做到。&#xA;也不要去担心自己学的东西有没有用，只要你还算感兴趣，至少你去学了，真正地掌握了东西了，而不是一直陷入我学这个好还是学那个好最终什么也没学，时间还浪费了的陷阱里。</description>
    </item>
    <item>
      <title>检查悖论</title>
      <link>/cn/2024/0808%E6%A3%80%E6%9F%A5%E6%82%96%E8%AE%BA/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2024/0808%E6%A3%80%E6%9F%A5%E6%82%96%E8%AE%BA/</guid>
      <description>你看到什么取决于你在看哪，甚至有时候，你自以为在随机公平的采样，其实，你的采样方式就是这种偏见的来源，你对世界的接触构成了你对世界的认知，在时刻记着世界很大，学会接纳。————毕导</description>
    </item>
    <item>
      <title>别心急写代码</title>
      <link>/cn/2024/0709%E5%88%AB%E5%BF%83%E6%80%A5%E5%86%99%E4%BB%A3%E7%A0%81/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2024/0709%E5%88%AB%E5%BF%83%E6%80%A5%E5%86%99%E4%BB%A3%E7%A0%81/</guid>
      <description>别心急写代码&#xA;发现有的人在遇到问题时会有这么一个思维：「我会一个什么东西，我要把这个套在现在的问题上来解决」，一上来就吭哧吭哧地写代码。&#xA;我觉得好的方式是，正如我之前说过的，退一步，分析当前问题关键是什么，寻找对应的最佳解决方案。代码是最简单的东西，花时间计划清楚，再开始写，就不会出现中途发现设计问题需要推翻重做的尴尬，也能帮助你在写的时候思路清晰、不出 bug。&#xA;我想把这个问题归咎于「中国式教育」，习惯用固定的解题方式去套问题，容易陷进思维定式，也没法解决一些很新颖或者「老师没讲」的内容。当然这也跟知识的广度有关，当一个人拥有很多解决问题的手段，他就不会着急用手头仅有的一两个方法去试。&#xA;说的倒也没错，但落脚点只是编码者的层面，有些肤浅。站在其他角度想想，相对于“别心急写代码”的议题，我觉得可以依据反编码的原则，作为一个开发，应当把编码作为最最麻烦的事情，遵守非必要不编码的原则。在了解完问题关键和场景之后，作为一名开发，应当试想一下完全不开发该怎么解决问题，问题是不是可以不用解决，是不是可以通过管理手段来规避——从根源上消除此问题。&#xA;思维定式是一方面，另一方面是，要拔高自己的视野，站在更高的位置、或者是站在更全面更系统的层面，去考虑怎么解决问题。</description>
    </item>
    <item>
      <title>this is a question, not a problem.</title>
      <link>/cn/2024/0622%E6%80%9D%E7%BB%B4%E6%A8%A1%E5%BC%8F/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2024/0622%E6%80%9D%E7%BB%B4%E6%A8%A1%E5%BC%8F/</guid>
      <description>this is a question, not a problem.&#xA;当我把遇到的困难看成是学习的过程，好像有了全新的角度，谁能第一次就找到正确答案呢？&#xA;当工作不顺、内耗的时候， 这个课题叫“ “如何接纳不够好的自己”；&#xA;当孩子玩玩具，懒得写作业的时候，这个课题叫“如何平衡需要做的事情和想做的事情”&#xA;当陷入一段消耗的关系，这个课题叫:&amp;ldquo;在亲密关系中如何及时止损？&amp;rdquo;&#xA;这种思维方式从根本上讲&#xA;把自己当成一个学习者，遇到任何困难，都会问问自己&#xA;这次的课题叫什么？&#xA;我学会的解法有几种?&#xA;这是最优解吗？还有其他解法吗？我可以从哪里获得？</description>
    </item>
    <item>
      <title>物品价值</title>
      <link>/cn/2024/0620%E7%89%A9%E5%93%81%E4%BB%B7%E5%80%BC/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2024/0620%E7%89%A9%E5%93%81%E4%BB%B7%E5%80%BC/</guid>
      <description>你给钱购买物品的那一刻， 价值就给出去了， 物品——根本不在乎你是不是变着法子在消耗它、把它合理使用了没、把它一丝不剩地榨干价值了没， 反而，你一直在为了这个过程耗费你自己。&#xA;关于极简：喜欢，买来会常用，能体现使用价值，能创造情绪价值，才下手。</description>
    </item>
    <item>
      <title>幸福者退让原则</title>
      <link>/cn/2024/0611%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E8%80%85%E9%80%80%E8%AE%A9%E5%8E%9F%E5%88%99/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2024/0611%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E8%80%85%E9%80%80%E8%AE%A9%E5%8E%9F%E5%88%99/</guid>
      <description>幸福者退让原则是指如果你的生活家庭幸福美满，在外面遇见有人无理挑衅、易怒暴躁，你千万不要与对方过多纠缠，要懂得退让。 因为你可能不知道对方在此之前经历了什么，如果再加上与你的争吵可能会成为导火索，对方在「情绪失控」情况下有极大可能会做出伤害你或者你家人的行为。</description>
    </item>
    <item>
      <title>一点人生方法论</title>
      <link>/cn/2024/0610%E4%B8%80%E7%82%B9%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%96%B9%E6%B3%95%E8%AE%BA/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2024/0610%E4%B8%80%E7%82%B9%E4%BA%BA%E7%94%9F%E6%96%B9%E6%B3%95%E8%AE%BA/</guid>
      <description>做力所能及的事情，不要做力有未逮的事，否则只会凭增焦虑和内耗。不要过于操心他人的事情，他人有自己的福报，有自己的低谷，不要剥夺别人攀登高峰的权利。&#xA;关注自己，关注自己的小家。合适的年纪，做合适的事。&#xA;多学多看，不会的东西，从书里学，多认识优秀的人，从他人身上学。&#xA;勇于争取，善于争取，不要觉得不好意思，老实是没有机会的。&#xA;要么会做事，要么能做好事，要么会来事儿。</description>
    </item>
    <item>
      <title>幽灵</title>
      <link>/cn/2024/0605%E5%B9%BD%E7%81%B5/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2024/0605%E5%B9%BD%E7%81%B5/</guid>
      <description>逛了自己收藏的书签里各种博客，只觉波澜壮阔各自精彩，以至于愈发觉得自己不知何时成了个无趣的成年（划掉，或许不是成年的错）人了，不学无术，不折腾器与术，不游名山大川，也无奇思妙想，甚至没有足够的精力，活脱一个游荡在现世的幽灵，只有空空大脑和僵硬躯壳。 ​​​</description>
    </item>
    <item>
      <title>无规划启动</title>
      <link>/cn/2024/0320%E6%97%A0%E8%A7%84%E5%88%92%E5%90%AF%E5%8A%A8/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2024/0320%E6%97%A0%E8%A7%84%E5%88%92%E5%90%AF%E5%8A%A8/</guid>
      <description>不去考虑一个事情做下来有多复杂，多度考虑过程中发生的各种问题，问问自己是不是真的想做，不做会不会后悔，失败了会有什么损失，成功了对自己亲人是否有益，如果答案了然，就别想那么多，先开始，再坚持下去</description>
    </item>
    <item>
      <title>摆烂和休息</title>
      <link>/cn/2024/0110%E6%91%86%E7%83%82%E5%92%8C%E4%BC%91%E6%81%AF/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/cn/2024/0110%E6%91%86%E7%83%82%E5%92%8C%E4%BC%91%E6%81%AF/</guid>
      <description>Q1:你怎么知道你现在不想做的事情“摆烂”一小时、一天、一周之后就想做了呢？&#xA;A1：摆烂放在干活前，优质摆烂是对行动的辅助，劣质摆烂是对行动的逃避。&#xA;Q2：什么是优质的摆烂？&#xA;A2：即深度的休息，允许自己干活前先停一停。找到努力和休息间自洽的平衡点&#xA;Q3：怎么摆烂？&#xA;A3：你的摆烂只要满足了：1、持久力2、回复力3、清晰力 那就别再自责，大胆摆放心摆主动摆，比逼迫自己强十倍。&#xA;1、持久力:努力与摆烂的差距空间。人能持久的努力很棒，能持久的啥也不干也是本事（深有体会，我会自己逼迫自己不要停下摄入信息，不管好坏）&#xA;a、不要出现人在摆烂心在努力的浮躁状态。努力与摆烂之间有很多中间状态，努力时不要那么努力，摆烂时也不要那么摆烂才是能持久的最佳状态。&#xA;我们更喜欢给自己定一些难以实现的目标（虚幻完美主义），定下这些目标让你短暂的脱离了平凡摆脱了当下，直到你重新陷入摆烂。&#xA;真正的蜕变在于适度的承受压力。&#xA;压力远大于能力就会焦虑，远小于能力就会无聊，既不无聊也不焦虑的状态才是最佳的跑道。进入长期的努力状态，即心流。&#xA;b、破局测试：努力后远远达不到目标成果，再做一次故意不那么努力做差一点。如果成功反而更好，则证明自己做了无用功。&#xA;2、回复力：摆烂到努力的加载时间。精力条越低状态越差，控制精力不要进入红色区间。可以增加精力条上限或者精力快见底了就先停下回复(参考塞尔达耐力条机制）&#xA;假的休息：刷抖音等，持续消耗你的注意力。&#xA;回复注意力最好是主动的休息。&#xA;主动休息能激发身体里的放松反应，身体的心率减慢、血压降低，肌肉松弛，深度而稳定的呼吸频率会增加。&#xA;最常见的形式就是正念和冥想。找到属于你自己的方式高效的清空大脑垃圾信息。&#xA;3、清晰力：清楚知道为什么要休息和什么时候开始休息。&#xA;休息和摆烂有区别吗？&#xA;人不愿意干活有两种状态，一是不干活比干活要舒服，二是干了一会儿没有耐心了。即避难趋易、急于求成。是我们每个人的天性。&#xA;休息的人在于能意识到避难趋易急于求成的出口，建立长线思维或降低任务难度，把充电看做是停靠站而不是终点站。&#xA;摆烂的人用理性来掩盖自己避难趋易与急于求成的现象。&#xA;第一是责怪外界，我想运动但是刚吃饭不久。 第二是责怪自己，我坚持不下去是我不够优秀。 这些理由是我们精心设计的理性高墙，搁着任务本身。介绍这些理由的难度比完成任务要低得多。&#xA;有清晰力的摆烂就是面对自己。&#xA;但我们的目的并不是为了通过手段让自己一直处于努力的状态。努力不一定成功，成功不一定快乐，沉浸在虚幻的努力中和长期摆烂一样的危险。 如果工作就是你的本质，那么当你停止工作的时候，你也会走向消亡。 不应认为自己无权休息，太过功利的休息也会毁坏自己。&#xA;PS：我们可以在摆烂阶段做一些暗示接下来行动的事 eg：不想写稿子就看书，容易被作者文笔触动获得动力。&#xA;总结：&#xA;想要开摆时询问自己：&#xA;1、是否可以降低抵触找到摆烂和努力的中间状态继续下去？ 2、接下来的努力是否必要？ 3、现在开摆是在回复你的注意力，还是消耗你得注意力？ 4、是否能在摆烂阶段暗示接下来要做的事情？ 5、你是否理解自己无法行动、想要摆烂的真正原因？ 共勉！</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
